[硬科學/科幻] 淡星

我第一次寫故,關於故事有幾句前言想講,如果想睇故事先可以直接落下一樓。

呢個故事其實係由前年12月開始構思,之後做咗陣資料搜集,舊年5月開始寫,到而家都已經一年。

總共寫咗5萬幾字,但係故事只係進行咗大約15% ,最近已經無咩動力寫,所以諗住post出嚟先。

題材傾向硬科學同科幻,部分科學現象同理論可能涉及劇透,我會加入後記解釋,如果大家估到希望唔好咁快爆出嚟。

BTW,我physics唔係好勁,如果我有錯還望指出,如果改唔到大家就當係設定啦。

故事比較長篇同慢熱,多謝你入咗嚟睇,希望我哋可以行到最後。

這是個被咀咒的世界。

我們活在水深火熱之中，我們一無所有。

「哥華!你在甲板嗎?」

「嗯，找我有甚麼事嗎?」我一邊回應父親，一邊把正在讀的書藏到身後。

「在看書嗎?」

「嗯，趁著天還有點光所以在甲板看一下書。」

「在看甚麼書?」

「只是普通的小說。」

「給我看一下。」

我放棄抵抗把書本遞了過去。

曼拿遊記—一本傳播異教文化，被視為洪水猛獸的書。

「又是拉恩留下的麻煩…人都已經消失了，還要荼毒多少人才滿足!」

「不用說得那麼過份吧，這好歹也是叔叔給我最後的禮物。」

「哥華。」父親神色凝重地對我說。

「歷來經商途中，無論你想要甚麼我也會替你弄到手，無論你想做甚麼我也會盡力支持。但唯獨是曼拿教的事，千萬不要插手，否則在不知不覺間，就會失去一切。」

父親的憂慮我能理解，畢竟曼拿教曾奪去他一生的摯友。

「不，我和他們不同。」但是我不會就此妥協的。

「我看這本書的目的不是相信，而是是質疑。只有不斷質疑與求證，才能知道內容的真假。我對曼拿這個宗教毫無興趣，我只是想了解這個世界。」

父親聽完我的解釋後一臉茫然，思索良久才吐出下一句說話。

「你知道自己在做甚麼就好，我只是不希望你走火入魔，你也不希望再見到有人傷心吧。」

「我明白了。」總算讓父親暫時放心了。

「既然你如此擔心，何不收走此書呢?」要阻止我研究下去，只要把書銷毀便一勞永逸。

「你的好奇心太強了，強行阻止只會弄巧反拙。只要你知道自己的目的，我也不會多加阻撓。我先回船艙了，你再好好反省吧。」

我轉過頭去，再次面向大海。

這個世界被分成了兩面，一面是永恆的白晝，一面是無盡的黑夜。

光明的世界伴隨著猛烈的陽光，乾燥的沙漠。

得到光明的人，卻要活在痛苦之中。

黑暗的世界伴隨著刺骨的嚴寒，荒蕪的雪原。

活在黑暗的人，看不到一絲的希望。

這就是書中所說，被咀咒的世界。

漆黑的皮革印著曼拿教的徽章，封面寫著曼拿遊記四字，在其內是令人趨之若鶩，卻又避之則吉的內容。

在黑暗世界存在著一個宗教，就是父親提到的曼拿教。根據遊記記述，曼拿人性格殘暴狡詐，但卻自詡為神的子民。

傳說他們有一種特殊能力，能以負面情緒作為食糧，於荒蕪世界中生存下去。憎恨別人同時又被憎恨著，懼怕別人同時又被懼怕著，不斷互相傷害，成為了他們的生存之道。

「怎麼可能會有這樣荒謬的事…」對著大海，我吐露出對這本書的感想。

畢竟，這只是一本來歷不明的遊記，無論包裝如何精美也無法改變這個事實。

在沒有任何證據支持下，它的理論完全是不堪一擊。

商船緩緩向黑暗大陸駛去，淡星的光芒亦愈見昏暗，我決定離開甲板，返回房間休息。

「哥哥。」看來想休息還是太早呢。

「蓮，找我有甚麼事嗎?」一回到房間，便見妹妹坐在地板上等我。

雖說是房間，不過是以布幕隔開的一室而已，任誰亦可以輕易進出。即使如此，妹妹守在房間等我，也是十分罕見的事。

「剛才你和父親的對話，我聽到了。」

原來如此嗎…看來要跟她解釋一番了。

「嗯，是嗎。」

「哥哥，你不會像叔叔一樣突然消失吧?」

因為拉恩叔叔消失一事對她影響太深了。

拉恩是父親的一位好友，二人識於微時，及後各自打拼出自己的事業。兩家人私交甚篤，我和妹妹亦敬稱拉恩為叔叔。

但是叔叔不知道從哪裡得到了曼拿遊記一書，自此就像著了魔般沉迷於曼拿教之中。最後更帶著妻子逃進黑暗大陸，音訊全無，拋下女兒和商隊不顧。

而我在叔叔消失後，發現自己的房間多了曼拿遊記一書。

「怎麼會呢?是你過慮了吧。」

「無論是甚麼原因也好，請你不要再觸及曼拿教了。」

「不會的，我不會突然消失，你就放心吧。」

「那麼如果有機會到雅利，你能保證你不會去嗎?」

「有機會我當然會去啊。」雅利不單是位於黑暗大陸的中心，更是曼拿教的聖地，若能到訪必定大開眼界。

「不是一點也不可信嗎?」

「我只是希望到那裡遊覽一下，並不是要投奔到曼拿教門下，你不要太過擔心了。」

「無論如何也不行!」

蓮一直也是個很理性的人，但是在這個問題上是完全不講理啊。

「我答應你，不會擅自離開你和父親，你就放心吧。說起來商隊的準備工作做好了嗎?」我稍稍轉移話題，以免再糾纏在曼拿教一事。

「當然準備好了，作為長子的你不但不幫忙，還要我們為你擔心，真是沒出色。」

我無言以對，畢竟商隊中事無大小都是由蓮輔助父親打理。

「花時間研究理學不如多幫幫忙吧…」

「我也不是遊手好閒的。」

大約在數代之前興起，以探究萬物之理為目標的理學，而我就是被其深深吸引的一員。

「呼…今次先說到這裡，我回去休息了。」

「嗯，再見了。」

蓮剛走到一半，又回過頭來。

「哥哥也快點休息吧，船上沒有作息鐘，要是忘了休息就麻煩了。」

「我知道…」我從一開始就打算休息啊…

送走蓮的我，馬上趟到床上。淡星已經完全消失在地平線上，只能依稀看到橙紅色的暮光，我們亦即將到達目的地—霜原。

「呼…」聽到甲板上傳來嘈雜的聲音，相信船已經進入霜原的內陸河了。

我伸了一個懶腰，驅散睡意，然後慢慢步出房間。

「哥哥—嘩!」正闖進來的蓮差點與我撞上。

「起來了嗎?」

「嗯，聽到甲板上的聲音了。」

「休息足夠嗎?才睡了這麼一點時間。真是的，別人休息的時候就在看書，快要到達時才來睡覺。」

「足夠了，走吧走吧。」明明在家時也不是這樣子，一但出門遠行就變得十分囉嗦。

我們二人一起走到甲板上，看到父親正為靠岸作準備。

我走到船尾，想要飽覽這道獨特的風景。

這裡大概是最後一個能看到淡星光芒的地方了。雖說是星光，但也只有一抹暗淡的赤霞，連近在咫尺的人也無法照亮。

淡星早已消失，伴隨著這片大陸的，就只剩下黑暗。

但是這片國度的人，沒有放棄光明。

「準備靠岸!」父親的一聲令下，船員熟練地把船靠岸，商隊的兄弟亦把貨物裝好，一車車的排列在甲板上。

「接下來要走一段路，準備好了嗎?」父親走到了我和妹妹的身邊問到。

「沒甚麼大不了的，都已經來過好幾次了。」

「既然哥哥沒有問題那我也沒有問題了。」

「不管來過多少次，有一件事是絕對不能忘記的。」父親神情嚴肅，警告我們。

「不要輕信任何人，即使這裡是霜原，即使是星雨教的國家，但它依然是位於黑暗大陸，放下戒心只會自招滅亡，明白嗎?」

「明白了。」我回答了父親，同時陷入了沉思。

這個世界被分成了兩面，一面是永恆的白晝，一面是無盡的黑夜。

於黑暗的世界有著曼拿教，相反，於光明的世界就有著星雨教。

與曼拿人完全相反，星雨人和藹友善，謙遜有禮。

傳說星雨人能以正面情緒為食糧，於荒蕪世界中生存下去。

互相尊敬，信任，遇到危難時相濡以沫，就是星雨人的生存之道。

當然…這都是道聽途說的傳言，但星雨教和曼拿教作為宗教，的確影響著不少國家。雖然曼拿人和星雨人加起來，人口只佔三成，但是他們卻影響著餘下大部分人的信仰。

這個世界另外的七成人，被稱作智人。

他們不像曼拿人般兇殘，也不像星雨人般友善。他們之所以被稱為智人，是因為他們自詡比其他種族更加聰敏，睿智。而他們的經濟，文化，科技水平亦引證了這個論點。霜原作為智人的國家，位處於黑暗大陸，卻以星雨為國教。

從碼頭出來，商隊一直在鋪滿白雪的路上緩緩前進。

「啊，手推車在雪地上真難用啊。」商隊的兄弟抱怨。

「現在已經過了一半路程，很快就會到市集。在那裡僱用了馬匹就不用再用人手推了，大家加油吧。」

蓮鼓勵著商隊的兄弟，同時我也幫忙推動木頭車，在昏暗的道路上前行。

這是一道多麼可惜的風景，本應是潔白無暇的雪，在這個世界變得暗淡無光。

雖然霜原大部分的領土都不見天日，但在有星光的地方依然有針葉樹林和農地。農作物主要供給國內使用，而樹木則會製成木材以作交易。在沒有日照的地方就以產礦為主，並出口到其他國家。

我們這次出行，正是代表家鄉維達利國來進行交易。同時，維達利亦是霜原最大的貿易伙伴，雙方可說是唇齒相依。

「看到市集了!」

「呼…終於到了。」

「哥哥先休息一下吧，父親正在打點一切呢。」

「也好…」我拖著疲累的身軀，坐到了路旁的大石上休息。

距離城區還有一段距離，座落在碼頭附近的一個小市鎮。前來經商的人眾多，大部分人目的地都是首都雪牢。

各家各戶的燈火照耀著整個小鎮，雖不及淡星之光芒，但也令人鼓起前進的勇氣。

「真是一個不錯的地方呢，即使身在黑暗大陸也能感到安心。」蓮坐到我身旁。

「也是呢，不過比起維達利還是很冷清啊。」

「那當然，維達利可是聞名天下的智慧之國。」

「大家過來這邊集合!」父親把我們聚集在一起，似乎有要事宣佈。

「我們先在這裡的旅館休息，睡上一覺再出發。」

「離開了維達利就聽不到作息鐘，我們怎麼知道甚麼時候出發?」我馬上提出質疑。

作息鐘是維達利國民維持生活規律的工具。於城鎮中央有十座鐘樓，每天響鐘三次。民眾會依著「一響作，二響歇，三響息」來生活，這樣一個循環稱為一作息，一但離開了維達利，聽不到鐘聲，作息規律就會被打亂。

「等我睡醒了就會去叫醒你們，現在過來分配房間。」

就在我們處理著內務時，旅館內卻有一名男子靜靜地觀察著我們。在我轉過去的一瞬間，和他的目光對上了，但他沒有避開，只是微笑點頭，然後繼續以好奇的目光注視我們。

從外表所看，的確是一名文質彬彬，舉止有禮的公子。不過這裡畢竟是黑暗大陸，還是不要與他扯上關係比較好。我轉過身去，重新加入大家的討論，但是身後卻傳來輕快的腳步聲。

「這位先生。」「有怎麼事嗎?」

「先生的商隊是從維達利來的嗎?」

「啊，對啊。」我顯得不耐煩，希望他能知難而退。

「在下突然上前搭話，自知唐突，如有失禮，還望見諒。」

「啊…不。」遇到別人這樣低聲下氣道歉，我也不好意思再無禮相待。

「其實在下亦是從維達利前來，能夠在異地遇到同鄉，令人倍感親切。」

這個市鎮遊人熙來攘往，絕不會只有我們一群維達利人，怎麼只對我們感興趣呢?還是不可以掉以輕心。

「先生所屬的商隊，是安基商隊吧?」說罷便望向了我們的旗幟。

「是啊，你認識我們商隊的人嗎?」

「不，安基商隊為維達利國四出交流經商，早已是聞名四海。家父亦曾受商隊關照，所以在下才能一眼認出。」

這名男子突然向我作躬，並道出他真正目的。

「在下希望能與商隊同行，還望先生答應。」

「吓?」

這樣危險的事情我當然不會私自下決定，但就這樣拒絕他亦太過份了。

「這件事我決定不了，我帶你去見我們的會長吧。」

「在下萬分感激，有勞先生。」

數步之遙，我把他帶到了父親面前。

「哥華，這位是?」

「這人想要跟我們同行，你看怎樣?」

「在下伊姆，希望與商隊同行，互相照應，增廣見聞。」

「喂哥哥!你又招惹了甚麼麻煩人回來!」蓮在我耳邊細說。

「不是個端莊有禮的青年嗎?」

「不是說過不要相信陌生人嗎?」

與此同時父親一直掃視著伊姆，相比起懷疑，更多的是驚訝的神情。

「這個徽章是?」父親把目光放在他的衣服上。

「這只是個人的徽章。」

「明白了，就讓你隨行吧。」

「這樣好嗎?我們還不了解他的身分，說不定…」蓮欲言又止，明顯對伊姆抱有懷疑。

「沒問題的，我相信他。詳細原因我會跟你們解釋，現在先去休息吧。」

「明白了。」

「伊姆也先回去休息吧，出發時我會命人去叫你的。」

「有勞會長了。」

我和蓮亦回到我們的房間，雖然十分樸素，但尚算整潔，比起住在船艙要好得多了。

「哥哥不覺得危險嗎?讓他跟隨商隊行動。」

「的確是有些危險，不過還是先聽父親的解釋吧。」

我們剛開始準備被鋪，突然傳來了敲門聲。

「哥華，蓮，開門吧。」

「這麼快就來了嗎?」

「畢竟這是件要事，早點解釋清楚比較好。」父親坐到了椅子上。

「那麼接受他加入的原因是?」

「你們看到他衣服的徽章嗎?」

「在你提到之後有看了一下，據我所知並不是名門的紋章。」蓮也點頭同意我的說法。

「不，那不是家族紋章，而是個人的徽章。」父親看到我們茫無頭緒的樣子，接著補充下去。

「只是擁有家族紋章已經屬於望族，而在家族中擁有個人徽章的人，想必是個大人物。但最重要的，是徽章上的天平。」

「天平…在國徽上也有此圖案。」蓮好像明白了甚麼。

「對，也就是說他很有可能跟王室有關，這樣你們明白了嗎。」

原來如此。「真是個市儈的理由呢。」

「跟他打好關係，將來對我們有莫大益處。」

「萬一這是偽裝呢?也有這個可能吧。」我對父親的做法提出了質疑。

「這是一場賭博，從他的言行可以知道我的贏面很大。」

的確，即使偽裝也難以模仿伊姆那種貴族的氣質。

「既然如此我也沒有異議了，你怎樣看。」我詢問蓮的意見。

「嗯，交給父親決定了。」

「那麼你們快點休息吧，之後要趕路呢。」

「知道了。」

在送走父親之後我就躺到床上。

剛才在船上休息不夠，現在正好補充睡眠，醒來之後，就要向雪牢出發。

完全無人
我聽日會出篇後記講吓世界觀

後記01 淡星篇

相信閱畢上文，大家都知道故事舞台並不是在地球。故事是發生在一個虛構的星系，在這篇後記會先介紹當中的恆星—也就是一直提到的淡星。

淡星作為一顆恆星，它跟我們的太陽有著很大的分別，簡單來說它是一顆Class M 的 Red Dwarf。

對於主序星(main sequence star)，我們以OBAFGKM來分級，當中O是最大最亮，M是最小最暗。我們的太陽是一顆G2V的恆星，每級內再分為0-9， 0為最大，所以太陽在G中也算是較強的了。

而淡星的設定是M0V，取了M class的上限，它大約有0.6個太陽般重，亮度只有太陽的7%，表面溫度約4000度(太陽是6000度)。

恆星的溫度直接影響了它發出的光芒，大家可以參考下圖，Pale就是淡星的英文名，十分隨意的一個名字。

太陽的顏色是淡黃色，也就是陽光的顏色，相反淡星呈橙紅或橙黃色，所以淡星的星光也會是這種顏色。在文中天空呈現橙色就是這個主因。

暗淡無光的恆星，淡星一名亦是因此得來。而「淡」此字，一邊是水，一邊是火，正代表了一面冰天雪地，一面酷熱如爐的世界，水火不容、水深火熱的世界。相比英文名，淡星這個名字可說是飽合深意。

題外話，若然覺得主序星的OBAFGKM太難記，可參考這個方法。
“Oh Boy An F Grade Kill Me”

如果沒有補充的話，下一篇後記將會關於行星—「愛娜」。

關於Red Dwarf，詳細可參閱以下wiki。

想知道不同溫度會放出甚麼顏色的光，可以玩以下的Simulation。

pish

好冷啊…

剛被叫醒的我現在已踏在前往雪牢路上，郊外氣溫比起市鎮冷得多，我們舉著火把於黑暗中前進。

在霜原，城鎮和城鎮之間全是渺無人煙的地方，若然沒有做好準備便會陳屍荒野，這大概是伊姆想跟隨商隊的原因吧。

「哥華。」

「怎麼了？」伊姆走了過來何我搭話。

「一路上拜託了。」

「不用這麼拘謹了，我們只是普通的商人而已。說起來你是一個人到霜原旅行？」

「對啊。」伊姆爽快地回應。

「那麼你來霜原的目的是甚麼？有緊急事情要處理嗎？」

「不，我只是來旅遊。」

「你很喜歡霜原嗎？」喜歡得不作準備就跑過來也太誇張了。

「與其說喜歡霜原，不如說我喜歡黑暗世界。」

「有甚麼好啊，這荒無的…」

「我所追求的，是曼拿教。」伊姆打斷了我的說話。

原來如此，看來不要與這人扯上關係比較好啊。

「我想到霜原是因為這裡是最接近曼拿教的一個國家。」

「啊，原因我都知道了，先談到這吧，我要去幫忙了。」我向伊姆道別，回到商隊的前方幫忙。

真是愚昧無知，竟然說出如此幼稚的說話。曼拿教可以深究，但不可嚮往，即使是我，也深明這個道理。

終於到了，霜原首都雪牢。

顧名思義，是一座被雪牢牢覆蓋著的城市。本應是白色的雪失去了光彩，只能反映出天空的暗紅色。高聳的城門上結著厚厚的冰，城下穿著厚毛大衣的人絡繹不絕。放眼過去，城內燈火通明。

「我們先回分會休息一下，添好厚衣再開始工作。」父親向我們下達命令。

「你們在霜原連分會也有嗎？太厲害了。」

「畢竟是商會，這也是很正常。過來這邊，不要到處亂走。」從前來雪牢的途中我就成為了這位公子的監護人，為了阻止他四處亂闖費盡了精神。

「哥哥，要去見施天娜嗎？」

「嗯，正打算去找她。」

「那麼我們一起去吧。」

「嗯，伊姆你就跟會長回去…」

「請務必讓在下前行。」「你跟過來幹甚麼啊。」

「我也希望認識哥華先生的朋友，必定能夠大開眼界。」

「隨便你了…」反正之後商隊也會與娜一起工作

我們一行人穿梭在雪牢的大街小卷，在一個路口我停了下來。

「父親。」「怎麼了。」

「我們先去探望一下施天娜。」

「也是呢，替我向她問好。」

「知道，我們往這邊走了。」「嗯。」

我走上了另一條分岔路，向著幽靜的民居走去，漸漸遠離市集的喧鬧。

不到一會便看到了一幢矮小的房子，紅磚砌成的房屋能在嚴寒的天氣帶來溫暖，屋外滿佈著霜槿花，在四周的燈火下分外美麗。

霜槿花是少有能在雪牢生存的植物之一，即使是民家的燈火也足夠讓它成長。霜槿花葉紅花白，所以有著「雪中血」之稱。生存於這片雪地上，淌血於這片雪地上，再被白雪所埋葬，就是霜原人的寫照。但是栽種此花的難度亦十分高，能夠管有一片花圃，其主人必定有著過人的耐性和細心。

我走到屋前，輕輕敲門。「施天娜，我是哥華，我們來看你了。」

屋企傳來急快的腳步聲，不久大門就被打開。

「哥華！」

站在我面前的，就是這間屋的主人。身高比我矮一個頭，有著一把烏黑的長髮，雪白的肌膚，在泛黃的燈火下依然皎潔動人。身穿厚重的大衣，以略帶興奮的神情來迎接我。

「距離上次見面已經很久了呢…今次也是來工作？」

「嗯，接下來一段時間就拜託了。」

「我也來了啊，娜。」

「蓮！好久不見了。後面這位是…」娜發現了跟著我們的伊姆。

「跟著我們旅遊的貴族公子，父親說他地位不凡所以讓他留下。」我用比較直接的方法解釋。

「真是坦白啊…在下伊姆，維達利人，現在是哥華先生旅途上的伙伴。」

「哈…真是個有趣的人呢。」施天娜以詫異的目光看著伊姆，與父親當時的神情如出一轍，相信細心敏銳的娜大概已經猜到他的背景了。

「先進去再說吧，這裡很冷哦。」我們跟隨施天娜進入屋內。

屋內的裝潢簡約，家具亦不多，一個人住的話還勉強足夠。

「啊，椅子好像不夠呢…要不大家一起坐在地上吧。」施天娜略帶尷尬地說。

我找了個空位坐下來，地板的寒冷傳到了身體。

「搬到雪牢後還是第一次有這麼多人來探望我呢，招呼不周，還望見諒。」施天娜的話中帶著一絲寂寞。

生活於大城市，沐浴在淡星光芒之中，有著家人陪伴的我，難以想像痛失親人，孤單地活在黑暗之中是何等痛苦。更何況，她本應和我們一起在維達利過著無憂的生活，但是曼拿教卻奪去了她的幸福。

「稍為適應了這邊的生活嗎？」

「還沒有呢，只是看不到淡星這一點已經夠麻煩了。」

「這我也愛莫能助啊，有甚麼我可以幫忙的？有甚麼東西想要嗎？」

「不，你們已經幫了我很多了。不但替我找到了居住的地方，還讓我在商會工作，最重要是收拾了父親留下的爛攤子。」

拉恩與妻子逃到黑暗大陸時，變賣了大量商會的資產。在商會面臨破產之際，父親出資贖回那些資產，使數百名員工得以維持生計。

「想要甚麼即管說吧，就算是彩晶石哥哥也會弄到手的。」

「那麼我就要彩晶石吧。」娜附和著蓮的玩笑。

「你們知道這是不可能的吧，不要說不設實際的話了。」

「我知道你們都很擔心我，但我還能堅持下去的。」

眼前的施天娜，展露出堅強的意志，一如以往堅強的意志。

「真的不打算回到維達利嗎？」

「在找到父母之前我都不打算回去。」

在叔叔他們消失後，施天娜就一直希望到黑暗世界尋找他們。最後在父親幫助之下在雪牢定居，並不時到附近的曼拿教國家打聽消息，空閒時就到分會工作。

「勸喻的說話我已經說過很多了，既然你執意如此我亦沒有辦法。」

「明明之前還一直被我照顧，如今哥華竟然關心起我來呢。」

「人都是被世界逼著成長，我又何嘗不想回到一起在暮城生活的那段時光呢。」

「幸福的日子總是一去不返…」

「我們不要說這麼沉重的話題了。對了伊姆，你來到霜原有甚麼計劃嗎？」蓮打斷了我們那傷感的對話。

「我打算找一下有關曼拿教的文獻。」

「又是曼拿教嗎！哥哥你離他遠點比較好。」蓮馬上臉色大變。

「說起來父親把曼拿遊記交了給哥華，你有在讀嗎？」

「嗯，很有趣的一本書呢。」

「你也幫忙勸勸哥哥吧，不要再讀這本書了。」

「不要緊的，哥華一定不會被影響的。」娜凝視著我，深邃的雙眼，藍色的瞳孔映照出我的身影。

「縱使其他人有能力改變一個時代，但是哥華卻有著可以改變整個世界的能力。」

這句說話我不是第一次聽到，究竟是甚麼原因令到她如此相信我呢？

「真是的…娜不要把哥哥捧得那麼高吧。」

娜沒有反駁，只是一笑置之，但是卻沒有絲毫動搖。

「接下來你有甚麼打算？」我問及她未來的動向。

「都是跟你們一起辦貨，待你們回去之後就休息一下，再到附近的國家打探消息。」

「萬事小心啊。」

「知道了，你們也累了，先回去休息吧，之後還有工作呢。」

「嗯，也是呢。」

我們三人離開了施天娜的家，向分會所在地進發。

「沒想到你是我的同志呢，哥華。」伊姆湊了過來對我說。

「你在說甚麼？」

「曼拿教的事，你不是很感興趣嗎？」

「我不是你的同志，我沒有打算要成為曼拿教徒。」我義正詞嚴地否定了他的想法。

「我跟你說，曼拿教可以深究，但不可嚮往，這是我對你最後的忠告了。」

「難道你研究曼拿遊記就是正確，我對曼拿教感興趣就是愚蠢嗎？你也未免太自負了，哥華。」

伊姆說完這番話後就再沒有開口，直至回到分會我們亦再沒交談。

後記02 愛娜篇

在故事中的人物都是以「這個世界」、「這片土地」來形容他們的星球，而他們所處的行星就叫做「愛娜」(Euler)。

這個名字是來自著名數學家李安納·歐拉 (Leonhard Euler)，他的Euler's formula相信很多人都十分熟悉。既然是一個硬科學故事，以一名偉大數學家的名字作為故事舞台相當合適。

但是Euler的發音比較接近廣東話的「哀拿」，「歐拉」是接近普通話的譯音。所以我就給它起了「愛娜」這個名字，正好我們的女主角亦是叫「娜」，可說是飽合深意。

愛娜是一顆類地行星(Terrestrial Planet)，也就是很像地球的行星，它又叫做rocky planet，也就是很rock的planet。這種星球都有岩石組成的土地，正因為不是所有星球都有固體的地面，類地行星是尋找「適居星球」的一個重要條件。

愛娜的設定基本上是抄襲了金星 (0.8 Earth mass， 0.8 density， 0.9 surface area， 0.9 gravity)，事實上金星作為地球的近鄰，它的密度大小都非常接近地球，所以有不少人稱金星是地球的姐妹。

下篇後記將會填補星系中最後一塊拼圖—「軌道與周期」，之後便可以了解為甚麼愛娜會變成人間煉獄。

關於Terrestrial Planet，詳細可參閱以下wiki。

「現在開始分配工作，哥華和蓮帶二十人去礦場採購煤炭，其餘人跟我去採購木材。」

「明白了。」休息過後，我和蓮便開始商會的工作。

礦場位於雪牢不遠的一座山丘，不但是雪牢近郊最大的礦場，同時亦是霜原最大的煤炭交易所，來自各地的礦商都會把煤炭運到這裡出售，因為這裡鄰近首都，所以能賣到一個好價錢。

我和蓮離開城鎮，在崎嶇黑暗的山路上前進。經過漫長的旅途，山路上出現了明亮的燈光，看來快到達礦場了。

「呼…終於到了，累死我了。」

「要休息一下嗎？採購的工作我一個人做也可以。」

「不用了，看哥哥採購的手法也是一種樂趣。」

「隨你喜歡。」

「喂！安基商隊的少爺來了，大家快去打水啊！」

商人一看到我們就開始起哄，紛紛為我們作準備，可惜那些水並不是給我們梳洗的。

「哥華，今天要燒多少種炭啊。」其中一名工人走了過來，半開玩笑地問道。

「總之先看看有甚麼好的煤炭吧。」

我們走到一籃籃煤炭前，蓮開始挑選品質較好的煤炭。

「先選十種，之後再交給哥哥進行實驗，可以嗎？」

「嗯，就這樣吧。」

過去都是由商隊的買手從外觀去分辨煤炭的好壞，但自從我引入了理學的方法後，就由我的實驗去作決定。

「就這十種吧，看上去不錯呢。老闆，幫我每種秤一斤，打成相同大小。」

「這邊的爐準備好了嗎？把十個壺都裝上同樣的水。」

我和蓮駕輕就熟地作出指示，整個礦場的人也忙了起來。

過了不久，一切都已經準備就緒，我們把同樣分量的炭放進爐裡，然後用它們來燒同樣分量的水，借此比較不同煤炭的品質。

「這種方法真的有用嗎？一直以來都是憑買手的經驗去決定，我們這種方法真的比傳統好嗎？」蓮對我的實驗仍是半信半疑。

「若然是沒有用的話父親就不會安排我們來採購了。」

從商人的反應可見我們不是第一次以實驗去挑選煤炭，既然這種方法被接納，也就證明它有可取之處。

「如果我們沒有質疑、求真、改進的精神，只是盲目跟隨傳統，那就枉為智人了。」

「知道了…又是你們理學的大道理嗎。」

「哥華，這邊水沸騰了。」商隊的兄弟對我說。

「這邊是四號，看火勢也是最猛的。哥哥，你怎樣看。」

「當然要買這一種，高火力的煤炭對冶金很有幫助。」

「嗯，雖然有點貴但也值得。接下的一、六、九號都開始沸騰了，我們就選其中比較便宜的吧。」

「交給你決定了。」

我走到了五號爐觀察著，雖然煤炭才剛燒著，但是火力卻很強，而且沒有黑煙。

「別人的水都沸騰了，它還未著，虧我還以為掘到了好東西。」老闆一臉不滿向我訴苦。

「蓮，五號也買一點吧。」

「五號？這不是著得最慢的嗎？」蓮顯得十分困惑。

「它火力很強，而且沒有污煙這點很好，應該可以在民居中使用。老闆，下次掘到的話也給我留一點。」「知道了，多謝惠顧。」

我和蓮在礦場不知花費了多少時間，最後帶著一車車煤炭踏上歸途。

「感覺這次的品質比上次更好呢。」

「大概礦商也開始知道那一種煤炭燒得比較好，所以在採礦時就更有效率。」

「這就是理學的力量？真是神奇呢。」蓮笑著對我說。

「你知道就好，我可不是游手好閒的。」

「哥華，有個地方想你跟我去。」

我剛回到分會，伊姆就已經在這裡等我。

「很急嗎，我才剛回來啊。」

「不太遠的地方，我已經備好馬了。」

在上一次對話後不歡而散，現在卻堅持要我陪他出行，這個人的行為真令人摸不著頭腦。為了知道他的目的，我沒有拒絕的理由，只好跟他走一趟。

「好吧，我先準備一下。」說罷我便到分會的倉庫整理行裝。

「又要出去了嗎？」在路上碰到了正在工作的娜。

「嗯，伊姆想帶我去一個地方。」

「一路小心啊，回來給我分享一下路上的所見所聞。」

「嗯，我走了。」

穿過走廊，我回到了分會的正門，只見伊姆拖著兩匹馬在等我。

「可以出發了。」我向他說道。

「哥華你會騎馬嗎？」

「別傻了，我生於行商世家，怎可能不會騎馬，我反而擔心你這位貴族公子不會。」

「那麼就好了。」伊姆二話不說騎上了馬向城門出發，而我亦不落下風追了上去。

離開雪牢之後世界變得更加昏暗，我們一直朝著黑暗大陸的中心前進。世界萬籟俱寂、一馬平川，路上沒有任何障礙，連馬匹的踏步聲也融入了雪地。伊姆在我前方飛快策騎，完全看不到一絲迷茫，而他那速度之快絕非普通人可及，即使我拼盡全力也只能勉強跟上。

「大概是在這邊了。」伊姆停了下來，開始下馬步行。

「你有受過騎術訓練吧？」看他的騎術，還是最頂級的訓練。

「貴族公子嘛，總要受各式各樣的訓練。」伊姆無奈地說道。

「這裡甚麼都沒有啊，積雪倒是有很多。」

「就在前面了。」

在漆黑的世界中好像佇立著一座建築物，我走近觀察，看來是一座亭，但是在這種杳無人煙的地方建亭確實罕見，相信是紀念亭之類的建築物。

「哥華，你相信星雨教就是正義嗎？」

「你要說的就是這個嗎？不用來到這樣的地方說啊…」

漫無邊際的雪原，嘯嘯寒風不斷襲來。

「你先回答我吧。」伊姆催促著我。

「不，我沒有這樣想。沒有甚麼人是絕對正義的，大家都是為了在這個惡劣的世界生存下去而努力。智人如此，曼拿人和星雨人亦如此，只是曼拿人的行為最為惡劣而已。」

「可恨的不只是曼拿人，其他人也是，這個世界也是。」

「你又不是曼拿人，何必如此維護他們。」

「因為我知道的比你們多。」

這人還真自以為啊…

伊姆點燃手上的火炬，整座亭子變得光亮起來。亭中有一塊石碑，上面清楚刻著「霜原大戰紀念」的大字。

「你知道霜原是怎樣成立的嗎？」伊姆問我。

「我曾聽說過霜原是一個新的國家，大概在數代之前建立，細節就不太清楚了。」

「就在距今六代之前，有聖王之稱的第二十五代國王帶領智人於霜原起義，打敗了阿爾斯和法安高，建立起星雨教國家。」

阿爾斯和法安高是位於霜原南北的兩個國家，同樣是信奉曼拿教的智人國家。雖然性格有點幼稚，但是這位公子對歷史的了解卻不淺。

「就在這裡，這片稱為霜原的雪地上展開了一場大戰。最後由聖王獲勝，並以霜原作為這個新生國度的名字。可笑的是，他們打敗的是智人而不是曼拿人，以正義為名的戰爭，到頭來只是一場自相殘殺的鬧劇。」

「即使他們是智人，但同時也是曼拿教的信徒，放任他們坐大只會成為威脅，聖王先發制人亦無可厚非。」我反駁他的說話。

「這合理嗎？阿爾斯和法安高的百姓做錯了甚麼嗎？為甚麼他們要飽受流離失所、生死相隔之苦？為甚麼入侵別人的國家，卻贏得了聖王之名？」

「是他們選擇相信曼拿教，這也是無可奈何的事。」

「你認為他們有選擇的餘地嗎？你未免也太天真了。」

我曾經認為他是一名幼稚的貴族公子，只是因為好奇心、神秘感才對曼拿教感興趣，直到現在我才發現，他對曼拿教的關心是出於同理心。

「我明白你的意思了，我對於霜原的歷史的確認識不足，但是我也無意改變我對曼拿教的立場。」

「不，我無意改變你的立場。」

「那麼你跟我說這些有甚麼意義？」

「哥華，你是一個聰明人，同時也對曼拿教有深入研究，我希望能與你一起努力，將曼拿教的優點帶到維達利，這就是我的目的。」

「你是甚麼大人物嗎？竟想借此改變維達利？」

「我是甚麼人並不重要，最重要是當機會來臨時你能助我一臂之力。」

「我可以答應你，但前提是所做的事情對國家有正面幫助。」

「這就好了，我此行的目的已經達到，我們回去吧。」

「哥華！」我一回到分會，就見到施天娜在接待處等我。

「怎麼只有你一個，其他人呢？」伊姆向我們點頭示意，便徑自向房間走去。

「息鐘已經響了，大家都去了休息。」

畢竟是深受維達利影響的國家，雪牢也存在著作息鐘。

「不用等我也行啊…」

「你答應了要跟我說路上見聞啊。」

「知道了，先到我房間吧。」

我把伊姆帶我到紀念碑的過程向娜講述一次，包括我們就著霜原成立的爭論。

「看來伊姆不是只懂遊山玩水的紈褲子弟，而是知書識禮、騎術出色、通曉歷史的貴族。」

「嗯，我也很感意外呢。」

「哥華…我大概猜到他的身分了…他應該…是…呼…哈…」

話才說到一半，娜就伏在桌子上睡著了。我輕輕把她抱到床上，替她蓋好棉被。

不過這樣一來，我就沒有休息的地方了，算起來我也有很長時間沒有睡過覺了，不過我仍然沒有休息的打算。我打開帶來的行李，取出當中的星圖，穿上大衣，再次出發。

我提著油燈步出分會，在空無一人的大街上走著，四周一片寂靜。雪牢雖然是霜原的首都，可是治安卻令人擔憂。由於鄰近曼拿教的國家，所以經常發生搶劫、強暴、甚至命案，息鐘一響，就變得人心惶惶。作為智人，終歸是要休息的種族，但是曼拿人就會趁機作惡，使人夜不能寐。

我快步穿過大街，到了城內的一座山丘。我把手上的油燈熄掉，讓眼睛適應漆黑的世界，然後摸黑步上山頂。山頂的環境比地上更開揚，可說是雪牢最佳的觀星地點，每次來到雪牢我都必定到訪這裡，即使犧牲睡眠時間，也要等到燈火盡滅之時來觀星。

我打開星圖，把過去四次的觀察紀錄和星空作對照。

「位置又變了呢…這邊的星不見了。」

暗紅的天空傳來暗淡的暮光，我在這微弱的光線輔助下畫出今次的星圖。

上方的星群變化較大，跟上次的觀察完全不同，即使手握五次的觀察紀錄，仍然無法掌握其規律。要是能長駐在黑暗大陸就能紀錄更多數據，若然能深入到黑暗大陸中央就能看到更清楚的星象，但因為曼拿教的存在，這一切都只是空想。

「呼。」

我攤在滿佈積雪的山坡上，仰望著無盡的夜空。

究竟萬物之間存在著甚麼法則？只要理清當中的規律就能改變這個可恨的世界嗎？一想到這些問題，強烈的無力感便油然而生，無論自己怎樣努力都是徒勞無功，於命運之下顯得微不足道。

我沒有妄想拯救世界，我只希望所有人都能自由地活著，以自己的意志去活著，不需要強迫自己去愛人，也不需要強迫自己去恨人，這才是人應有的尊嚴，所以我才選擇了理學的道路，既非曼拿，亦非星雨。

雪地傳來冰冷的感覺，疲憊的身驅開始支持不住，意識變得模糊起來。

「就在這裡休息一下吧…到作鐘響起為止。」

………

咚、咚、咚、咚、咚、咚、咚。

連續一百下的短鐘正響徹全城，這種急促的節奏用來喚醒熟睡中的市民最適合不過，我也被作鐘吵醒，緩緩睜開雙眼。

「好冷…」

竟然在雪地上睡了半個息段，現在回想起也真是危險，要是一直睡下去一定會凍死。

放眼過去，天色亦毫無改變。跟我離開商會時一樣，沒有變光亦沒有變暗，依舊是暗紅色的天空，令人完全感覺不到時間的流逝。俯瞰山下，各家各戶點亮燈火，商店開始工作，道路變得人來人往。就像戲劇表演一樣，銅鑼一響，大家就會演著下一幕的戲。我再次點起油燈，向山下走去。

…

「哥華！你去哪裡了？我一醒來就不見你了。」跟之前一樣，我一踏進分會就見娜在等我。

「去了登山而已。」

「息段去登山？你不知道息段外出很危險嗎？這邊治安不及維達利啊，不要讓人擔心好嗎？」

「我知道了…」看到娜如此擔心我，我亦不好再作辯解。

「過來內庭吧，吃過飯後就要回去了。」

「已經要回去了？」我一邊跟著娜走，一邊問道。

「你不知道甚麼時候回去嗎？少爺。」

「還沒夠呢…」

「嗯？」娜一臉不惑。

「下次見面不知要等到何時呢。」我把心底的想法直接說了出來，娜顯得有點寂寞，同時亦有點欣喜。

「一定很快會再見的，放心吧。」

「嗯。」

我們靜靜步往內庭，二人的心情不言而喻。

好簡單咁睇曬, 講少少自己睇法, 希望你當睇完笑下就算, 我都係訓唔著一時興起
寫科幻故事, 如果你唔係科幻小說大家, 以循序漸進既方式寫會好輸蝕
因為你仲未有一班忠實讀者會好有耐性對待你既設定同舖排
如果你對自己既設定好有信心, 最好既方法應該係文章開首就即時展示你個困局
只要你個困局足夠有趣, 讀者就會想睇你點拆, 跟著就可以係拆既過程就可以慢慢舖
舉一啲我覺得開頭足夠有趣既故事例子
我唔係一個純/真科幻迷, 所以以下講既一啲例子可能根本唔係純/真科幻

1. The Men and the Mirror 鏡中人
簡單黎講就係有個人發現左一個碗型巨坑, 入面係接近完全無摩擦力既鏡面
佢唔小心跌左入去, 出唔番黎

2. 星新一《喂，出来》
講有個人發現左個大洞, 揼幾多野都唔會滿, 無底洞

3.五億年按鈕
好短既漫畫, 講禁一下制就有100萬, 但要精神空間渡過五億年, 過完你會冇個五億年既記憶, 感覺上就好似一瞬間既事

仲有好多極短得意既idea係SCP基金會

不過如果你寫左5萬字係15%左右, 咁完成品就係30萬字, 都算幾長, 唔會係個種短小具有爆炸力既類型, 所以上面個啲例子同你既小說都唔係咁類似, 比唔到咩參考你

btw 加油, 好多大家係出名前寫左好多篇, 有好有唔好

以上

你講得啱
其實個困境要大約十萬字嗰陣先出到嚟
而家咁睇應該無咩人會追到十萬字
btw,多謝巴打咁有心機寫意見

後記03 軌道與周期

首先在這裡要介紹一個單位，名為「天文單位」 (AU)。

地球和太陽的距離是149,597,870,700米 (1.5E11 m)，而這個適當的距離賦予了我們生存的環境。對於這個偉大的距離，我們稱它為「天文單位」 (AU)。

之前曾經說過，淡星只有太陽7%的亮度，若然愛娜要接收到足夠的光，必須要十分靠近淡星，所以在設定上淡星和愛娜的距離只有0.27 AU。

相比起地球一年有365日，愛娜的一年只有66個地球日。不過年月日對愛娜人來說都是沒有意義的，因為他們從不能觀察到時間的流逝。

愛娜的自轉周期與公轉周期是一樣，所以它的一面會長期對著淡星，形成永晝。詳情請留意下篇後記—「潮汐鎖定」。

「大家準備出發，拿好行李就到門口集合。」

用過餐後，父親下達了回程的命令，宣告今次霜原之旅的完結，我背上背包，向大門走去。

「我送你們到碼頭吧。」懷著依依不捨的心情，娜追上來對我說。

「不用了，從雪牢到碼頭路遠難行，而且你獨自回程也太危險了。」

雖然我也同樣懷著依依不捨的心情，但是安全起見還是阻止她為好。

「那麼先聽我一席話吧。」她突然認真起來。

「好吧。父親，先等我一下。」說罷我便隨娜走進一空室。

「我不是跟你說過嗎？伊姆的身分。」

「嗯，說到一半你就睡著了。」

「雖然只是我的猜測，也不知是否可靠。」

「說吧，我相信你的眼光。」

父親曾說過娜的觀察力是我們三人中最強的，所以才把分會交給她管理。

「那麼我就長話短說了。叔叔不是說伊姆和王族有關嗎？依我之見，伊姆就是維達利的大王子。」

「嗯。」「你相信嗎？」

「我不是說過相信你嗎？繼續說吧。」

「你知道中立政策嗎？」

「不知道。」我直認不諱。

「唉…中立政策是維達利奉行的國策，不靠近曼拿，亦不靠近星雨，國民享有宗教自由、營商自由，是維達利得以強大的政策。」

「嗯，之後呢。」

「相傳王儲無意保留此國策，令一眾大臣大傷腦筋。亦有傳王儲是曼拿教的信徒，欲把維達利變成曼拿教國家。」

「你認為伊姆就是王儲？」

「對，他的行為使我更加肯定。」

「嗯…」竟然如此出人意表。

「哥華，有一件事希望你能做到。」「甚麼？」

「把伊姆帶回正軌，讓他放棄曼拿教。」

「我做得到嗎？」

「可以，我相信哥華。」

「我試試吧。」既然是如此重要的事情我也只好答應。

「嗯，快點出發吧，耽誤了不少時間呢。」

我轉過身去，回到了分會的大門。

「再見了，一路順風。」身後傳來了送別的祝福。

………

幾乎沒睡的我，拖著疲累的身軀趕路，只希望能早一刻休息。

「快要到碼頭了，哥華你好像很累呢。」

「嗯，休息不足。」經過近來的波折，感覺我和伊姆的距離拉近了，畢竟大家都曾推心置腹地盡訴所想，不過對於他是王子這一事實，對我還是有一定的衝擊。

「到了船上就可以好好休息了。」

「不在碼頭休息嗎？」我得知令人震驚的消息。

「會長說要趕路，你還是到船上再睡吧。」

小鎮的燈光傳到我們的眼內，就在不久之前，我們就在這裡休息，並遇到伊姆。

「大家加油！維達利的民眾在等待我們！」

父親鼓勵著商隊前進，絲毫沒有停下來的打算。他焦急的心情我也可以理解，畢竟安基商隊是完成了國家的任務，並帶回了豐厚的成果，希望盡早歸國也是理所當然。

而且安基商隊有著一個特別傳統，每當滿載而歸時都會於城外下船，然後徒步進城，讓市民一睹光彩，夾道歡迎，所以我們每次歸國都會感到萬分激昂。

「呼…」辛苦過後，終於把所有貨品運到船上，商船也正式啟航。此刻我的心中盡是牽掛，思索著那片依舊神秘的星空，思考著那段霜原的歷史，思念著那位青梅竹馬的女孩。

放下隨身行李後我沒有休息，而是到甲板上細看風景。

「哥華。你不睡嗎？」伊姆過來向我搭話。

「不了，想再看看這片風景。」

「你還真有活力啊，蓮一上船就嚷著要休息了。」

「這段時間辛苦她了。」

「的確是辛苦她啊，相對而言你會不會太不負責任了？」

伊姆的話中不見責備，反而盡是憂慮。

「我也有不得不做的事。」

「你知道安基商隊的狀況嗎？」

「沒甚麼問題啊。」

「你根本甚麼都不知道。安基商隊已經陷入財困，若果情況沒有改善就會被國家接管。」

「不可能，我從來沒聽說過，父親把商隊管理得很好。」我想問他是從何得知這消息，但一想到他的身分就不用多問了。

「你的父親為了保住拉恩的商隊，一擲千金回購他的資產，導致資金不足，同時又要養活更多員工，狀況百上加斤，加上拉恩的名聲對安基商隊的聲譽亦帶來負面影響，令到營商的環境更困難。」

伊姆的說話有如當頭棒喝，難怪近來都是政府出資讓我們代為辦貨，原來商隊的財困早已有跡可尋。

「不過放心吧，即使被國家接管也沒有問題的，國王一定會讓安基商隊繼續為國效力的。」

即使聽畢伊姆的說話，我依舊是毫無反應。

「對不起，我只是認為作為安基商隊的公子，你有必要知道這件事。」

自此之後，我們就一言不發地看著風景，時光一直在流逝，伊姆亦一直在船頭伴著我。

「你看到了嗎？前面那首船的船桅。」直到海平面冒出一艘船，我打破了沉默。

「嗯，看到了啊。」

「你相信這個世界是圓的嗎？」我面向伊姆，尋求他的答案。

「是嗎？」

「嗯，這個世界是球形的。剛才不是看到那桅杆的頂部嗎，現在再看看吧。」

現在不只是桅杆，整艘船都已經浮現在眼前了。

「就是因為世界是球形，所以先看到的是桅杆。若果世界是平面，那麼我們先看到的將會是船頭。」我就此加以補充。

「好像也有道理呢，這是你的發現？」

「不，在前幾代已經有理學家發現了，他們甚至能計算出世界的大小，只是沒有受到關注而已。現在我正以此為線索，尋找這個世界被分為光暗兩面的原因。」

「看來有必要向大學引薦你呢，相信你能帶給他們很大的衝擊。」

「剛才不是說了商隊的事嗎？我自知沒有經商的才能，即使我干涉商隊的運作亦毫無幫助，就算商隊陷入財困，我甚麼都做不了。而且我亦有自己想做的事情，我知道這是十分任性，但我相信總有一天能用自己的方法去重振安基家族的聲威。」

「的確很任性呢，任由父親建立的事業衰落，自己卻置身事外。」

「我也無能為力，而且作為子女也並非一定要走回父親的舊路。」

「你還真說得輕鬆，世間上還有很多人被父母所束縛著，不能以自己的意志前行。」

他的反駁令我想起了娜的說話。聞名天下的國王，不守傳統的王儲，管教嚴厲的父親，渴望自立的兒子，伊姆的一字一句，正正訴說著自己的故事。

「風景也看夠了，回去休息吧。」

伊姆沒有等我回應，就匆匆地結束話題，既然他不想提及我亦無謂追問。

「嗯。」我亦回到船艙休息。

我們在城郊的一個碼頭泊岸，開始步行進城。

船艙的環境比分會及旅館惡劣得多，沒有柔軟的床舖，船身亦經常搖晃，雖然睡了一覺後精神了不少，但是身體的各個部位都在隱隱作痛，大概是在睡夢中撞到了，一想到那一無所獲的觀星之行，便開始後悔沒有在雪牢好好休息。

天色比起上船時明亮了不少，證明我們離維達利愈來愈近了，積雪減少，氣溫回暖，天氣變得舒適，一路上的樹木亦愈見茂密，有如置身火海一樣。

「還是回到維達利的感覺舒服啊。」蓮伸了一個懶腰，深深呼吸著祖國的空氣。

「還不習慣出遠門嗎？」雖然類似的遠行已經經歷過六七次，但每次都看到蓮十分吃力。

「沒問題，很快會習慣的，畢竟我們是行商世家，遠行乃無可避免的事。」

「要是身體支持不住留在商會休息也可以啊，父親一定會同意的。」

「我們將來要幫助父親打理商會，凡事不得不親力親為。要是你努力一些我們就不用那麼辛苦了…」

「霜原之旅我也有不少貢獻啊。」

「放心吧，只是到霜原還可以，如果要到比翼那邊就不行了。」

「要到比翼的話你就留在家休息吧，你的工作全部由我來負責。」

比翼是位於光之大陸的國家，鄰近維達利。由於長時間的日照導致了乾燥、酷熱的氣候，而且強烈的日照使人難以入寐。面對如此惡劣的環境，作為哥哥當然要在這個時候擔起責任。

「不過要是哥哥到比翼應該不會覺得辛苦吧，反正你也不喜歡睡覺，又整天跑來跑去。」

「哥華，前面好像有甚麼事。」就在我和蓮言談正歡之際，前方傳來了嘈雜的聲音，伊姆亦走了上來查看。

「過去看一下吧。」

我和伊姆走到了商隊前方，那裡是一條有著十多戶人家的小村落，有不少民眾聚集在其中一戶的家門，我們亦鑽進人群之中駐足觀看。

「又是曼拿人的惡行嗎…」

「真過份，連孩子也不放過…」

「看來那丈夫終此一生都會淪為曼拿人的食物。」

我們靜聽旁邊的居民在談論此事，並得知當中的來龍去脈。

依照村民的說法，大概在息段的時候，曼拿人闖進了這一家。把丈夫綁了起來，殺了他的兒子，然後再強暴他的夫人。

「竟然做出如此殘忍的行為，實在是罪無可恕。」

伊姆對此表現得十分忿恨，與之前擁護曼拿教的態度截然不同，看來他亦是一個明辨是非的人，也令我感到安心。

「而且他們沒有殺死那位丈夫，反而讓他背負著仇恨和痛苦活下去。」

「以負面情緒為糧食…你相信那個傳說？」

「不，我不相信。但是他們的行為提升了傳聞的可信性，不過還需要更多的證據才能查明是否屬實。」

「無論如何，此等行為都是不可容忍。」

「的確，以殘害他人為生是一種自私、懦弱的行為。」

我們帶著沉重的心情回到商隊，其他成員紛紛上前向我們了解狀況，但是伊姆卻一言不發，我只好獨自向眾人說明實情，大家聽到此事都顯得心情沉重。

「這是曼拿人常用的犯罪手法，在郊外的地方已經見怪不怪了。我相信城衛必定會將犯人繩之於法，正義一定會得到彰顯，大家收拾好心情繼續上路吧。」

面對如此狀況，只有父親站出來安慰大家，我們亦依著父親的指令前行，當中卻有一個人，依然久久不釋懷。

「伊姆，你還很在意剛才的事嗎？」

「你相信那些曼拿人會被捕嗎？」他沒有回答我，倒是向我提出了另一個問題。

「不知道，即使是維達利的城衛大概亦只有一半機會捉到犯人，畢竟他們能逃回曼拿教的國家。」

「即使捉到他們，那又如何？只是把犯人關在牢裡，還供他們吃喝住宿，就像用國家的金錢去養活他們一樣。」

維達利沒有死刑，即使干犯了任何罪行都只是監禁了事，而且獄中環境甚至比黑暗世界更好，造成不少曼拿人來到維達利犯案。由於城區的守衛森嚴，於是他們就會挑選城郊的小村莊下手。

「國王表面上奉行中立政策，但實際上卻向星雨靠攏，以寬大、包容的手法處理罪犯。若然採用曼拿教的教義，以直報怨、以牙還牙，定必能震懾他們，。」

「沒想到你對治國有著獨特的見解。」

「只是難登大雅之堂的東西，即使說出來也只會被認為是幼稚，你也不要放在心上了。」說罷伊姆便面向前方，繼續前行。

我不知道他的見解是否真的幼稚得不值一提，但是有不少市民都對寬待罪犯的法律感到不滿。

「終於回來了…」

我遙望著城門上「暮城」二字，切實地感到歸國的安心。「暮城」是維達利西面的都城，亦是皇宮的所在地。而一海之隔，靠近光之大陸的都城則為「昭城」，兩城之間的海峽則稱作維達利海峽。

我們沿著大路慢慢走近，旁邊只有零星市民在湊熱鬧，規模之小完全稱不上是夾道歡迎，令人體會到商隊沒落這一事實。面前是一高一矮的雙重城牆，鎮守著聞名天下的智慧之都，城牆上不時有士兵在巡邏、眺望，確保沒有可疑人物進城。雖然城門守備深嚴，但是維達利一直奉行開放政策，所有人都可以自由出入及經商，士兵亦甚少會截查，更何況我們是有名的商隊。開放政策帶來了維達利的繁榮，同時亦帶來安全問題，不過暮城的治安依然比霜原好得多。

一進入城內，視野變得豁然開朗，屹立在我們面前的是一座高塔，裝在塔上的就是維持我們生活規律的作息鐘。這種塔名為作息塔，在城內一共有十座，整齊地座落在暮城的中軸線，確保所有市民都能聽到鐘聲。作息塔亦是一個劃分區域的地標，它把暮城分成了二十個區域，每一個區域都有它特別的名字。不過一般市民都是以「北一」、「南四」來表達這些區域，例如北一至北二就是皇宮的所在地。

「哥華，我到了。」伊姆停了下來，而我們的所在地正是一、二號塔之間。

不知道王子是忘了演戲，還是已經放棄了演戲，看來他已經不打算掩飾了。

「這次旅程我很開心，很高興能認識到你這位朋友。」

「我也是。」雖然只是短短的一趟旅程，但也令我獲益良多。

「會長也是，一路以來勞煩了。」

「萍水相逢，舉手之勞而已。」

「哥華，下一個作段，你來塔五下等我吧，有個地方想帶你去。」

「這麼急？不休息一下嗎？」從到達霜原以來我都沒有好好休息過…

「嗯，有點急事。」

「那好吧。」既然情況緊急我亦不好拒絕。

「那我先行告辭了。」說罷他就向皇宮的方向走去。

「看來他是個貨真價實的王族呢。」父親輕聲說著。

看來娜沒有對其他人說明伊姆的身份，我也沒有打算對父親挑明，反正他的商人頭腦必定會作市儈的盤算。

「也是呢。」我轉過身去繼續上路。

城的南面是民宅區域，特別是南一至南五。放眼過去，道路阡陌交通、井然有序，大大小小的街坊座落其中，每個街坊內都住著數十戶人家。我們的總會就在南八區，十分靠近碼頭的地方。雖然我們從正門進來，但是正門附近的地區卻不是最繁榮的區域，莊嚴的皇宮、寂靜的民居，反而更像暮城的後花園。相反經濟及工業重心都在靠近海峽的後半部分，便於與昭城經貿及交流。

「哥華、蓮，你們先回家休息吧，我們會把貨物運回總會。」當走到塔五的時候，父親讓我和蓮先行休息。

「我還沒有累呢，不把貨物送回總會怎能算完成任務。」

「不要拘泥於此，你不是還要跟伊姆見面嗎？而且蓮也支持不住了，你替我送她回去吧。」

我望向身後，發現蓮抱著貨物睡著了，看來她已經筋疲力盡。

「好吧，大家加油。」我背起睡著的蓮，向本宅出發。

幸好所住的街坊距離作息塔不是太遠，使我不至於背著蓮走太遠的路。在我穿梭於大街小巷的同時，整個城市響起了一長一短的鐘聲，代表著作段的完結，歇段的到來，看來父親未能在作段時把貨物送回商會。

雖說歇段是開始結束工作的時段，但也不是完全禁止工作，亦有不少販賣小食雜物等攤檔開業，只是整個城市變成了休閒的氣氛。但是連續的鐘聲卻沒有喚醒我背上的人，蓮依舊在熟睡之中。

經過悠長的旅程後我們終於回到家中，我把蓮送到她的房間，替她換過衣服並稍作梳洗。其間她毫無要醒來的跡象，要不是她的呼吸正常我還以為她死了，而我亦略作梳洗便回到房間休息。

我躺到床上，橙黃色的星光從窗外透了進來，四周一片寂靜，市集的吵鬧沒有傳到這邊。我閉起雙眼，就此入睡，等待作鐘的到來。

硬科幻都是浪漫

後記03 潮汐鎖定

潮汐鎖定是指一個星體因潮汐力的影響，自轉和公轉的時間變成一樣，所以永遠只有一面向著另一個星體。通常出現於小星體被大星體鎖定，而且距離愈近愈常見，月球就是最為人熟悉的例子。

月球只有一面向著地球，這不是因為陰謀論，也不是因為背面有Transformer，而是因為月球公轉和自轉同樣雖要28日，所以只有一面是向著地球。在太陽系內水星也是一個被潮汐鎖定的星體，不過它是維持著3:2的軌道共振而不是完全鎖定。

由於愛娜距離淡星非常近(只有0.27AU，比水星的0.47AU還近)，所以它被潮汐鎖定也是理所當然。但是被一顆恆星鎖定，就意味著面對恆星的一面是永晝，背向恆星的一面是永夜，形成一個難以生存的世界。

至於潮汐鎖定的成因，這是一個十分複雜的問題，牽涉到很多物理的理論，我建議大家參閱Wiki的頁面。但是Wiki也寫得相當複雜，我相信不少人看完也不會明白，我接下來會簡單解說一下。

如上圖所說，愛娜在潮汐力下會愈轉愈慢，在conservation of angular momentum下，它與淡星的距離就會增加。

月球也一樣，它在潮汐鎖定的過程中也是不斷遠離地球，移動的速度大約是每年3.8cm。所以如果有人說「啊叔我後生嗰陣個月亮大好多。」，那麼他可能已經有上千年的歲數。

月球被地球鎖定的同時，地球亦同時被月球鎖定中，只是月球的重力相對較小，所以作用也較慢。地球的自轉其實一直也在減慢，每十億年會增加4小時，直到地球被月球鎖定為止，屆時我們的一天就等於一個月。但是相信在月球鎖定地球前，快將滅亡的太陽已經把地月毀滅。

花了很大的篇幅去說明潮汐鎖定，畢竟這是整個故事的核心理論。霜原之旅的完結也算是一個篇章的完結，接下來應該還有一至兩篇後記作補充資料。

唔想打,貼圖算

區域地圖

設計了不同國家的國徽,對故事沒有影響,純屬個人興趣

維達利的國徽,天平象徵中立政策,書代表智慧之國

霜原的國徽,冰封的城牆及霜槿花

比翼的國徽,沙漠與駱駝,太陽崇拜

原來仲有張安基商隊徽

作鐘一響，我便梳洗出門。雖然霜原之旅帶來的疲勞還殘留在體內，但伊姆說有要事，我也只好應約，而且我亦好奇那位不羈的王子，到底會有甚麼緊急的事情要處理。當我到達塔五時，伊姆已經在塔下等我。

「到了嗎？跟我來這邊吧。」

伊姆沒等我回話就開始帶路，看得出他有一點緊張。

「要去哪裡？」

「大學。」

位於北五區，名為大學的政府設施。所有王室貴族都在此學習知識，同時大學亦招攬了各地的有識之士參與研究及著書，是整個維達利的文化核心。

暮城大學的藏書量於世上首屈一指，但是一般百姓只能查閱以維達利歷史及星雨教典為主的書籍。我曾到大學尋找理學的書，但都無功而還。

我們走到了大學的正門，相比皇宮的莊嚴和宏偉，大學則顯得樸實、低調，既沒有金碧輝煌的裝潢，也沒有氣勢磅礡的雕像。

在橙黃色的星光下，我們穿過正門，走向了跟往常不一樣的方向。

「伊姆，這邊禁止進入。」當然對一般人是禁止通行，我亦是明知故問。

「你跟著我就好了。」

一如所料，我們沒有遇到任何阻礙，最後伊姆在一間房前停了下來。

伊姆推門內進，我緊隨其後。房間裡擺放了不少書卷、文件，看來是辦公用的房間。可是房間卻大得誇張，即使是商會少爺的我也沒有見過如此大的房間。暮城大學的校監都是由王儲擔任，為了讓他們在耳濡目染下增長知識，同時學習如何管理一所機構。

「你現在一定很想知道我的身分吧。」伊姆一面得意問道。

「你就是維達利的王子？」抱歉令你失望了，你嚇不到我的。

「就在剛才猜到的？」伊姆略帶驚訝。

「不，在離開霜原的時候施天娜已經猜到了。」

他顯得有點尷尬，頓時語塞。原來自己一直扮演著一場早已被識穿的戲，的確令人十分難為情。

「你不是說有要事嗎？快說吧。」

「你等一下吧，他很快就會到了。」

「他？」

正當我疑惑之際，房間外傳來了急快的腳步聲，並在門前停下。

「在下學問長保利，請問王子方便接見嗎？」

雖然言詞有禮，但卻是不容拒絕的氣勢。學問長是整間大學教務的負責人，同時亦是王子的老師，相信令伊姆緊張的事就是面對他吧。

「老師請進。」

學問長隨即進內，雖然年紀老邁，但是依然精神十足，嚴肅的神情令我也不禁緊張起來，而他看到我後則露出了猶豫的表情。

「在下不知王子正在招待客人，還是稍後再來拜訪好了。」

「不必了，老師。」伊姆阻止了想要離開的學問長。

「這位是哥華，我在霜原之旅認識到的朋友，接下來會與我們一起討論。」

「你也知道我要找你談甚麼事嗎？」

「大概猜到了。」伊姆自知理虧，氣勢一下子弱了下來。

「不過在開始之前…」學問長把目光轉到我身上，並緊盯不放。

「哥華先生，你是王子在霜原結識的朋友，那麼你是霜原人嗎？」

「不是，我是維達利人，只是到霜原經商而已。」

「他是安基商隊的公子。」伊姆替我加以補充。

得知我的身分後，學問長的目光馬上緩和起來，原來安基商隊的名字有著如此威力嗎？

「那麼我進入正題了。有關出使比翼一事，你能給出答覆嗎？」學問長開始質問伊姆。

「我還是不明白為甚麼要出使比翼，我們不是奉行中立政策嗎？為何王儲要出訪星雨的國家？」

「比翼和星雨教會都是我們重要的伙伴，由王儲出使能確立我們未來的合作關係。」

「只向星雨國家示好，中立政策不是變得蕩然無存嗎？」

「和平、博愛的教義有助維持國家穩定，我們傾向它亦無可厚非。」學問長向伊姆闡述治國的理念。

「我還沒有決定保留中立政策，至少不是這種虛偽的政策。」可惜他的理念無法傳到王子的心中。

「你還在猶豫甚麼？你到底想要怎樣的世界，你自己清楚嗎？」

「對不起，我還沒有想好。」

「王子，我不是要逼你。我知道你對霜原建立及法安高入侵的歷史耿耿於懷，但是這也證明了中立政策的重要。」

「枯華的淪陷也是好事嗎？」伊姆反駁學問長。

從剛才起就不知道他們在談論甚麼，聽著這種不明不白的對話，我也開始變得心不在焉。

「哥華！哥華！」突然傳來了伊姆叫我的聲音。

「有結論了嗎？」二人的爭論似乎告一段落。

「出使比翼一事，你有甚麼建議嗎？」

「如果不想去的話就不去吧，若然本人沒有意欲的話即使去了也是白費心機。」

「這可不是以個人喜好來決定的事。」看來學問長不會輕易放過王子呢。

「以商隊名義出訪如何？王子抗拒的是以王儲身分正式出使，若果由商隊以國家名義前往經商，王子則跟隨商隊前行，如此半官方出訪，兩位意下如何？」我提出了一個折衷的方法，希望能救伊姆於苦海。

「若然是隨商隊出訪的話我可以接受。」伊姆率先表示了贊成。

「此事要先與國王商討才能下決定，在下就此前往皇宮。」

「讓學生為你送行吧。」說罷伊姆便隨學問長離開，而我亦跟了上去。

「你這次出行沒有跟洛欣小姐交代吧。」在前往大門的途中，學問長帶出了另一個問題。

「我是得到了父親許可才出發的。」顯然伊姆並不想觸及此話題。

「我是說洛欣小姐的事，我當然知道你得到國王的許可，你回來後見過她了嗎？」

「還沒有。」

「她現在應該在市政廳辦事，你去見她一下吧。」

我們把學問長送到正門，伊姆便轉身回到大學。

btw其實仲有幾多人睇緊 ,正負評都好係呢層禁吓

「你不是要到市政廳嗎？」看到伊姆無意外出，我不禁問道。

「也是呢…我們走吧。」

可是一出大門，伊姆就往市政廳相反方向走，看來他是要逃避某人。

「洛欣小姐是誰啊？竟然令王子如此懼怕？」

「你不知道嗎？那就算了。我們去市場吧，我也想看看安基商隊帶回來的商品人氣如何。」

「隨你喜歡了。」

在前往市場的途中，我重提剛才伊姆和學問長的對話。

「那個法安高入侵是甚麼事啊？」

「我也料到你會對此感興趣，想要知道就自己去調查吧。這段歷史藏在大學的限制書庫，你有空就去看吧，我會跟守衛說的。」

「那麼我就不客氣了。」

當我們走到市場入口時，發現街上很多人都聚集在一個攤檔上。

「人氣如此旺盛的攤檔實在少見呢。」伊姆道出了我的心聲。

「嗯，到底是在賣甚麼呢。」我踮腳張望，可惜甚麼也看不到。

「不要站在這裡了，過去看看吧。」喜歡湊熱鬧的伊姆率先衝進了人群，我當然也跟了上去。

我們在人群中左穿右插，終於到了攤檔的面前。只見那裡橫放著一張桌子，桌上放了一包包大小相約的藥材，還有一名女子跟數名隨從在分發藥物。當中的那位小姐，舉止溫文有禮，氣度不凡，即使是身穿普通的薄衣長裙也絲毫不掩氣質。啡色的長髮盤於腦後，前額和後頸已經佈滿汗水，但依然努力不懈地為民服務，實在令人敬佩。

「這是預防風寒的草藥，請大家帶回去煎服。最近風寒甚為流行，各位要多加注意身體。」

她的聲音有一種熟悉的感覺，大概在哪裡聽過，說起來面相也有一點印象。

「多謝王妃，世上竟然還有這種好人…」

那位小姐以慈愛的目光目送著那位市民，最後和我們對上了視線。

「啊…」「啊…」伊姆和那位小姐同時發出了驚嘆。

伊姆突然轉身逃走，但是由於太過擁擠只能原地踏步，而那位小姐的眼神亦由慈祥變成凶惡，好像隨時會衝進人群把伊姆捉住一樣。

「那個老狐狸，竟然說她在市政廳…」

謎團已經解開，原來洛欣小姐就是王妃。

王妃和王子在年幼時已經訂婚，已是眾所周知的事。即使未正式成婚，市民一直都是以「王妃」來稱呼她，所以大家亦不知道她的本名。王妃不時在城內贈醫施藥、派發糧食，深得百姓愛戴。相反王子卻遊手好閒，只懂周遊列國，即使走在大街上也沒有人認出。最近流傳國王即將退位，王子的登基大典會和婚禮一併舉行。

王妃跟隨從交代了幾句，便離開攤檔走到我們面前。

「好久不見呢，伊姆。」

「啊…是呢。」

「一路長途跋涉辛苦你了，容我為你洗塵吧，附近有一家不錯的茶館，你跟我來吧。」王妃帶頭向市場走去，圍觀的百姓亦紛紛散開。

「伊姆，我先回去了。」我亦無謂打擾他們的感動再會，決定先行告辭。

「你當然不能走，有外人在才能對她有所掣肘。」伊姆輕聲對我說。

「那好吧。」既然如此就陪他一下吧。

不過看到他們的關係，令我不禁想起一個傳言。

雖然王子和王妃自小就訂下婚約，但是不少人認為這只是政治婚姻，二人之間沒有感情，而且王妃每次行善亦不見王子陪同，令到謠言甚囂塵上，如今見王子一直避著王妃，說不定真有其事。

「進去吧。」王妃把我們帶到市場一角的茶館。

茶館環境幽靜，而且客人不多，的確是一個談話的好地方。我們走進了其中一間客室，看來王妃是這裡的常客。

「不介紹一下你的朋友嗎？」三人坐好之後，王妃問到我的事情。

「他是我在霜原之旅認識的朋友，他叫哥華。」

「那麼他是和你一起研究曼拿教的同伴嗎？」

王妃還猜得挺接近，看來她十分了解王子的行為及想法。

「呃，那個…」伊姆頓時語塞。

就像會見學問長時一樣，王妃同樣以滿抱懷疑的眼光盯著我。

「我不知道你和曼拿教有甚麼關係，但是你不要試圖影響王子，若然我發現你有不軌的企圖，我絕對不會饒恕你。」

而且還出言警告了我，真是剛強的性格。我可是完全無辜啊，我才是打算改正伊姆的人啊。

「你誤會甚麼了…」一時之間我也不知道該如何解釋，我望向伊姆求助，但他只是一直低頭喝茶。

「我不是可疑人物，我是安基商隊的公子。」我故技重施，把剛才伊姆用的招數再使一次。

「你有甚麼證據？」王妃有點驚訝，但依然沒有半點鬆懈。

「我和伊姆是在行商途中認識的，況且你要查明我的身分也是易如反掌的事吧。」

「我相信你，既然是安基家族的人我就放心了，剛才有所冒犯，還望見諒。」

這樣就放心了？拋出安基家族的名義還真是方便，到底父親是從那裡賺來如此受人尊敬的威望。我今後也要好好注意言行，不要敗壞安基家族的名聲。

「既然誤會已經解開了，大家就喝茶吧，我來點些小菜--」

「伊姆。接下來就是你的事了。」

王妃打斷了伊姆的說話，準備大興問罪之師。

「為甚麼出行之前不通知我。」王妃宣告了王子的第一道罪狀。

「我已經得到了父親的許可--」

「我是問為甚麼不通知我。」

「你一定會阻止吧，所以我才不跟你說。」

「要是得到國王的同意我是不會阻止的，但至少會跟你一起出行。」

「就算這樣我也不願意啊…」

「你這麼不願意和我一起旅行嗎？」王妃的表情由不滿變成失望，更開始眼泛淚光，坐在一旁的我感到十分尷尬，只能一直低頭喝茶。

「當然不是。但是此行我是去打探曼拿教的消息，要是你的話一定會阻止我吧。」

「霜原路遠難行，曼拿人殺人如麻，有我在路上至少可以保護你。」

「若然遇到危險應該是我來保護你吧，最近的劍術訓練我可是十分用心。」

「那麼下次旅行會帶我去嗎？」

「當然了。反而是你，老是放心不下暮城的居民，近來最遠也只是一起去過昭城。」

「啊哈哈…」

有關王子與王妃之間沒有感情的謠言，我相信至此已經不攻自破。即使爭吵、即使哭泣，但是馬上就能和好，就像熱戀中的情侶。

「過去的事就不說了，為甚麼你回來之後沒有找我，你歇段已經回來了吧。」王妃指出了伊姆的第二宗罪。

「歇段太累了，一回皇宮就睡著了。至於剛才我們一直忙於和學問長商討出使比翼一事。」

「哦，有結論了嗎？」王妃期待著伊姆的答案。

「半官方訪問？還真是有趣的計畫呢，不愧為安基家的公子。」我和伊姆把計畫解釋給王妃，得到的是「有趣」這一評價。

「走吧，伊姆。」王妃突然站了起來。

「你和我一起到皇宮，跟國王一起商議此事。哥華你就慢用吧，費用會算到我頭上。」說罷便拉著伊姆走了。

「再見了哥華。」伊姆向我揮手道別，我亦揮手回應。二人離開後，整個房間變得清靜，我捧起杯子喝了一口茶。

「全都冷了啊…」

我望出窗外，世界依舊是一片橙紅色，跟我進來的時候一樣，亦跟我起床的時候一樣。

感覺作段快要結束了，現在回家也差不多吧。我離開茶館，沿著中央大道向塔五走去。當我走到塔五下的中央廣場時，突然響起了震耳欲聾的鐘聲，提醒著大家歇段的到來。父親和妹妹應該也快將回家，商隊出使比翼一事亦有必要跟他們交代，相信他們會同意吧。

當我回到家裡，父親和蓮已經安坐家中。

「這麼快就回來了？」

「我一直都在家裡睡覺啊，哥哥不知道嗎？」蓮睡眼惺忪，看來是剛被鐘聲吵醒。

「我也提早回來了，真的不得不認老，現在遠行回來都累得不行。」父親坐了下來，從僕人的手上接過茶杯。

「你和伊姆去了哪裡？」

父親喝了一口茶，問到我今天的行程，我則告訴他們伊姆的身分和說明出使比翼一事。

「沒想到伊姆就是王子…」即使如此父親亦沒有露出詫異的神情。

「那個伊姆就是王子？怪不得百姓對下任國王如此擔心。」反而蓮卻大為驚訝。

「哥華，既然你成為了王子的朋友，就要好好扶持王子。他處事還不夠成熟，而且長於深宮，朋友不多，你有責任要導他向善。商隊的事今後你不用在意了，你就專心輔助王子吧。」

父親這番話令我大吃一驚，我本以為他會說「在王子面前美言幾句啊」或者「撈個一官半職吧」之類膚淺市儈的話，想不到他竟然語重心長地指導我。想必，父親是一個視國家興亡高於個人利益的人，所以他備受專敬亦不無道理。

「嗯，我不會辜負父親的期望。但是伊姆說商會的狀況不太好，是真的嗎？」雖然扶助王子重要，但商會的事亦令我掛心。

「不用擔心，無論是甚麼形式都好，安基商隊都會一直為國效力的。」看來父親已經作好最懷的打算。

「哥哥你就努力去幫助王子吧，要是下任國王搞出了甚麼麻煩，維達利也沒可能興旺下去的，況且商隊還有我在呢。」蓮同時也給了我鼓勵，指明我前進的道路。

「出使比翼一事我會替你們準備，一但國王批准了就可以立即出發，你就做好準備吧，我還有事情要處理，不能跟你們去。」

「那麼由我一個人去吧，蓮你就留下來休息。」

霜原之旅後蓮已經筋疲力盡了，而且我更答應過會代她前往比翼，沒想到這麼快就能兌現承諾。

「既然如此，比翼之行就由你來擔任團長一職。萬事小心，保護好王子。」

「放心交給我吧，父親」

........

吃過飯後，我早早回到房間。雖說是收拾行裝，但是從霜原回來後還沒有整理過行李。我把穿過的衣服取出，放進乾淨的衣服，為了應付光之大陸炎熱的天氣，我專門挑選了輕便透氣的服裝。這是我第三次到訪比翼，雖然比翼與維達利相鄰，但是我們一般都是直接由暮城直接乘船到比翼，比翼有大部分地區都處於沙漠地帶，降水極少，所以市民都是依海而住。

我把基本的行裝都收拾好，不過伊姆他們的討論也不是一時三刻可以完成，相信未來一兩個作息都未能出發，此時我突然想起今天伊姆談起的歷史。

「法安高入侵…」

不單是法安高入侵，連霜原建立的詳情我也不清楚。要成為王子的助力，對國家的歷史必定要瞭如指掌，既然我可以自由出入大學，那麼就去學習一下吧。我下定決心，作段一到就往大學出發。

後記 人篇

在故事中的角色都是以「人」的姿態存在，但事實上外星生命真的會以「人」的姿態存在嗎？

我相信這個機會是十分低，至少在愛娜上很難會有像人一樣的生物。首先愛娜接收的光大部分都是紅光和紅外線，所以他們可能會看到部分紅外線或者看不到紫色。更可能會發展出另一種官感系統，例如蝙蝠這種不用依賴視力的方法。而且海水對紅外線的吸收較強，海水溫度會比地球高，整個海洋生態都會不同。沒有日出日落，大概也會有完全不同的作息生態。

還有很多很多的因素的就不列舉了，有一套叫Extraterrestrial的記錄片裡Aurelia的一集就是一群科學家設計了一個red dwarf的星系和生物。那裡的生物當然不是人，我沒有記錯的話應該是花形生物、鳥形生物和會合體的魚。

那麼為甚麼淡星故事裡會有著像人一樣的生物？要是淡星是一個花和鳥之間愛恨交纏的故事，這就變成十分奇怪的故事了。所以愛娜人的生活跟地球人有點相似，也是為了保持閱讀時的投入感。

Lm

接下來的篇章涉及各國的歷史及背景,可能會比較悶
先附上區域地圖

我獨自一人走在路上，各大街小巷開始多人，淡星亦一如以往耀眼，世界依舊一片橙紅。我在大學的門前停下，雖然伊姆說已經吩咐了守衛，但是我依然有點害怕，要是因闖入限制區域而被捕就麻煩了。

我最終鼓起勇氣，穿過大門，向寫著禁止進入的書庫走去。在進入書庫時，兩旁的守衛一直緊盯著我，最後只是對我輕輕點頭。

書庫的大堂掛著「誌堂」的牌匾，似乎就是此處的名字。書庫內的溫度比外面低了不少，四面的石壁完全阻隔了日照，只有天花的小窗戶透來一絲絲光。如此密閉的一個書庫卻一點也不侷促，只因誌堂比其他書庫大好幾倍，而且空無一人。

大堂擺放了幾套桌椅，桌上似乎有一些文件。我走近察看，原來是書本的目錄，紙上清楚記錄著不同書籍的分類及位置，我查看了有關霜原歷史的分類，並依照目錄找到了該書架。既然要讀，當然是從最古老的歷史開始，我拿起一本最陳舊的書，坐在地上讀了起來。

＂武王任時，阿爾斯、法安高佔此地，智人受曼拿人所害，民苦不堪言。＂我好奇「武王」此名號是哪一代的國王，於是翻到了年表的一頁，只見書上寫了「第二十四代國王武王薩沙」。

名號是前任國王退位或去世後，學問長依其政績議定，由繼任的國王認可後公佈。現在的國王是第二十八任，看來也不是太遙遠的往事。我翻回前面，繼續閱讀有關霜原的歷史。

＂智人起義於阿法邊境。武王歿，聖王即位，援智人起義，贈與武器物資，智人立向陽軍。聖王召星雨人參戰，以其神力戰曼拿。一少女得神諭，領向陽軍所向披靡，後稱「聖女蘇菲」。＂

「哎。」怎麼歷史書籍會變成了宗教經典，不過霜原作為星雨教的國家，其史書含有神話色彩也是無可避免。

我把書本合上，回到大堂，之後從目錄中找出了其他國家歷史書籍的位置。我將維達利、阿爾斯、法安高三國的書都取出，放到桌上一起併閱讀。誌堂比起其他書庫不同之處，就是這裡收藏了不少曼拿教國家的文獻紀錄，所以此處亦不會向公眾開放。

我首先翻閱阿爾斯的紀錄，書本已經殘破不堪，而且亦沒有目錄索引，我找到了有關霜原大戰的資料，並繼續往上翻。

＂阿法因礦產之爭，不睦，亂黨乘機而起，據阿法邊境之地。＂

接下來的頁數都殘缺不全，從一些碎片中可以得知這是有關戰爭的描述，而且把向陽軍寫成殘暴不仁的軍隊。雖然不知道這些頁數是被蓄意破壞還是自然損毀，但是失去了這些記錄都十分可惜，而且阿爾斯對霜原大戰的記錄亦很少。

我打開了維達利的史冊，由於維達利有專責記錄歷史的官員及部門，所以史冊內容排列清晰，而且十分豐富。

＂聖王即位，執意助智人起義，贈其軍糧武器。各地星雨人請纓加入戰爭，其數約五百。智人立向陽軍於阿法交界，以蘇菲為首。蘇菲，智人也，生於阿爾斯，擅出謀劃策，領向陽軍擊阿法聯軍，勝多敗少。＂

若然根據維達利的記載，那麼「聖女」只是普通的將領，並沒有神話的色彩，看來這是比較客觀及真實的記錄。

＂兩軍會戰於霜原，向陽軍從蘇菲之計，大破敵軍，立國於此地，以霜原為名，予星雨教會管理。＂

簡單來說，就是聖王援助了智人起義，建立了霜原，最後交由星雨教會管理，就是這麼一回事。

「呼…啊？」我伸了一個懶腰，同時踢到了桌下的東西。我彎腰一看，竟然是一個人，他亦被我踢醒，緩緩地爬了出來。

「你是誰啊，這裡不是隨便可以進來的。」

「我叫哥華，已經得到了許可，你是？」看他的樣子應該是書庫的工作人員。

「我是大學的副校監柏加。」

「那麼你就是維達利的二王子？」大學的傳統都是由王儲擔任校監，其他王子擔任副校監。

「沒錯，哥哥已經跟我說過你的事跡了，歡迎你到訪，哥華。」

「能看到這麼多書我也很高興呢。」

柏加坐了在我的對面，我們談起了剛才看的書。

「霜原的立國史嗎…你選的這幾本書已經涵蓋所有內容了，還有甚麼想知道嗎？」

「法安高入侵，之前伊姆曾經提及這事。」

「又是法安高入侵…哥哥還真喜歡揭露維達利的瘡疤呢。你手上的書查不到甚麼，我給你找幾本吧。」說罷他便到書架取出了幾本書，看來他對誌堂真的很熟悉。

「這幾本是法安高詩歌集，由於黑暗大陸沒有光，文字的記錄和閱讀都較為困難。所以他們一般都以詩歌的形式將歷史口耳相傳，而當中不少詩歌都被我們記錄下來，錄成詩集。」柏加給了我看其中一句。

＂人可以食，鮮可以飽。＂

「飢荒？」這首詩似乎是形容飢荒的慘況。

「嗯，法安高大部分人都是依河而居，他們稱那條河為多明河。他們飲用河水、用河水灌溉、在河裡捕魚，多明河對他們來說就是生命之河。」

「立國之後向陽軍沒有停下腳步，反而加快擴張，很快就控制了多明河，並把法安高人趕離了多明河流域。」柏加繼續補充。

「那麼現在霜原的內陸河就是多明河？」

「嗯，那時候大家都相信自己就是正義，沒有想到太多後果。」說罷他翻開了另一篇詩歌。

＂擊鼓其鏜，踴躍用兵。＂詩歌描寫的是出征的場景。

「霜原對他們來說太強了，所以他們改為攻打南面的島國枯華。他們把士兵藏在商船運到枯華發動入侵，處於絕境的他們視死如歸，無不一以當十，很快枯華就戰敗投降。自此之後他們就佔據了枯華島一半的土地，而戰敗的枯華國更成為了他們的附屬國。」

原來如此，這就是伊姆之所以討厭星雨教的原因。宗教戰爭拯救了一個國家，同時又毀掉了另一個國家。所謂正義，實為惡行。

「法安高入侵到這裡就差不多了，還有甚麼想知道嗎？」

雖然還有不清楚的地方，但我也不好意思一直問下去。

「說起來為甚麼你會睡在桌下？」

「哈哈，因為在整理書架時偶爾發現了有趣的書本，一讀就入了神，累了就躲到桌下睡覺。」

雖然行為古怪這一點和伊姆很相似，但是柏加的學識比起伊姆有過之而無不及。

「誌堂一直由你來打理？」

「不只是誌堂，基本上大學的大小事都由我來處理，除了教學的部分由學問長來負責，你也知道哥哥經常四處遊歷吧。」柏加苦笑地說著。

「你不想外出遊歷嗎？」

「既然哥哥喜歡外面的世界，我唯有擔起大學的職務了。」

他沒有給出答案，只是提及自己的使命。而他就一直被這個使命所束縛，困在了名為大學的牢籠。老實說，待在大學工作的柏加，比起遊山玩水的伊姆更適合擔任國王，只可惜長幼有序，他只能成為第二繼任人。

「雖然我比哥哥熟悉書本上的知識，但始終不及他見多識廣。」柏加看來有點失落。

「沒甚麼大不了吧，我的妹妹也比我成熟可靠，但是兄弟之間也不用介懷了。」

此時歇鐘響起，看來今天要到此為止了。

「柏加，我也是時候回去了。」

「我送你到大門吧。」

大門的景色和我進來的時候一樣，一樣是橙紅色的世界。大學亦陸陸續續有人離開，不停從我們身邊走過。

「今天一直在談論歷史，都沒有好好向你請教理學的問題。」

「我會再來打擾的，到時你儘管問吧。」

「一言為定，再見了。」

我揮手道別，踏上了回家的道路。

後記 文字及文化

就如上文提到，黑暗世界因為不便閱讀，所以歷史都是口耳相傳流傳下來。同時他們亦沒有發展複雜的文字系統，而是以像凸字的方式來作文字紀錄，之後的故事會有更深入介紹。

而文中的詩句並不是我原創的，而是節錄自《詩經》，分別來自《小雅‧魚藻之什‧苕之華》及《國風‧邶‧擊鼓》。兩首都是十分有意思的詩歌，我們常說的「執子之手，與子偕老」正是出自擊鼓，可是詩歌本身並不是那麼浪漫，而是飽含悲痛。

「哥華，國王批准了比翼之行，作段可以出發了。」

我還沒有踏進家門，父親已經急不及待轉述此消息。

「作段就出發？來得及張羅貨物嗎？」

我從父親手上接過清單，上面寫著用作交易的貨品以及要買的貨品。

「此行真是輕裝上陣呢。」我不禁發出驚嘆。

商隊此行只帶黃金，不帶貨品去交易，而且要買的貨品都是些輕便的物品。

「我和商部談好了，為了不讓你們太辛苦所以才制定了這份清單。」

「那就沒問題了，反正是國家的錢。」

「作段一到你就出發吧，我會備好馬車，王子會在碼頭等你。」

「知道了。」

匆匆吃過飯後，我便早早回到房間。幸好之前已經收拾好行裝，現在也沒甚麼需要準備。不過比翼不但沒有作息鐘，猛烈的陽光更令人難以入睡，一想到這裡就不禁擔心那位王子到底能否適應。

作鐘一響，我便做好準備，登上馬車，向父親和蓮道別。車伕策馬向前，馬車緩緩加速，身後的景象不斷變小，二人的身影也漸漸消失於眼內。今次比翼之旅的隨行成員比起霜原之旅少得多，畢竟是與王子同行，總不能讓太多閒雜人等跟隨。

馬車向著南八區進發，我先到總會與其他成員會合，把所需的物資、食糧運到車上，然後向碼頭進發。雖說南八區也有一個碼頭，但是這個碼頭是前往霜原的碼頭，而前往光之大陸的碼頭就在塔十附近，也就是暮城的盡頭。乘搭著馬車，我們很快就到達了碼頭，而伊姆和洛欣已經在碼頭等待我們。

「抱歉，來晚了。」我也沒想到伊姆會這麼快到。

「不要緊，反而要辛苦你們調度物資。」說罷伊姆看了一眼一車車的行裝。

「這也是我們商隊的任務。」

「客套的說話就到此為止了，出發吧。」

「洛欣小姐是來送行的嗎？」我有點在意一直黏著伊姆的洛欣。

「不是啊，我是隨行成員。」

「也是呢，要是到比翼的話伊姆就可以光明正大地帶你去。」

「我們還有幾名隨行成員，一路上就有勞各位了。」洛欣向商隊的眾人行了一禮。

高貴大方、溫文有禮，不愧是萬民景仰的王妃。

「不用客氣了，此行你們才是主角。」

「那麼我就先上船了。」伊姆率先登上了甲板，洛欣則緊隨其後。我和其他成員把物資推到船艙擺放好，一切都準備就緒。

「哥華，你是此行的負責人，就由你來發令吧。」

父親和蓮都不在，到底我能否管理好商隊呢？

「啟航！」我用盡全身的氣力，向船員發出了起程的信號。揚帆、起錨，從大家的行動得知，我的號令傳進了他們的耳內。事到如今想太多也沒有用，唯有盡我所能去辦好比翼之行。

前往比翼的船程比起霜原還要長一些，所以開船後我亦叮囑船員去休息，畢竟沒有作息鐘，要確保睡眠足夠就只有睡到睡不著為止。而早已休息充足的我，當然沒有再睡，我走到甲板前方，遠眺著海平線的盡頭。

我很喜歡看風景，不單單是因為景色怡人，而是我想從不同的景色之中，看出這個世界的端倪。船不斷向東駛去，淡星的位置也出現了變動，相比在暮城一直躺在地平線的樣子，現在的淡星向上爬升了一點。在過去幾次前往比翼的航程中我也有同樣的發現，看來不會是錯覺，我拿出隨身的筆記，把這次的觀察也記錄下來。

「還不足夠呢…」

要得出有用的結論，還需要更多的觀察和驗證。最有效的方法當然是走訪世界各地調查，但是我的任意妄為已經增加了父親不少負擔，我實在沒法做出如此任性的事。

「哥華，我也料到你會在這裡。」伊姆走到甲板上找我。

「出了甚麼事嗎？」

「洛欣說有事情要交代，要我和你去找她。」

我跟隨伊姆回到船艙，他把我帶到了大廳，此時洛欣已經在等待我們。

「有甚麼事嗎？」我們圍著圓桌坐好，伊姆便向洛欣問道，看來他也不知道談話的內容。

「那麼我就直話直說了，這次的比翼之旅，我安排了跟比翼的伯宗見面。」

「怎麼我沒有聽過這回事！」在我還沒有反應過來的時候，伊姆已經表達了他的不滿。

「與執政官見面我也可以理解，但是為甚麼要與宗教領袖見面。」

「就是知道你會反對我才不跟你說的。」洛欣談然地吐出了這句似曾相識的說話，伊姆頓時毫無還擊之力。

「那麼你說吧，要我見伯宗的原因。」

「也許你們不知道，比翼等星雨教國家的真正統治者不是執政官，而是星雨教會。」

「為甚麼？」我對於星雨政體的了解不多，唯有尋求洛欣的解釋。

「星雨總教會於四個信奉星雨的國家都設有地區教會，地區教會的領導人為伯宗。這四個國家表面上是由執政官統治，而民眾亦有權選出執政官。但是執政官的候選名單是由伯宗決定，星雨教會亦可以隨時舉行大選。」

「那麼執政官就是教會的傀儡嗎？」我得出了結論。

「…可以這樣說。所以我才希望伊姆能與伯宗見面，會面形式將會是傳道會，屆時你有甚麼問題都可以問伯宗。」

「還要聽他傳教嗎？我沒有興趣，我甚麼也不會問的。」伊姆對此依然十分反感。

「不要這樣啦伊姆…」洛欣也顯得十分為難。

「我也可以發問嗎？」

「那麼哥華替我問就好了，我只負責出席一下會議。」

「算了，你肯出席就足夠了。」洛欣最終也作出妥協。

「好了，解散解散。」

伊姆似乎有點不忿，為了之後的行程不被影響，我盤算應否去安撫伊姆。但回過頭來，二人都已經消失於大廳。

加油啦

得閑幫你推下post

thanks

牙朗好勁

我回到甲板，繼續觀察這個世界。但是伊姆和洛欣的爭執依然縈繞我的心頭，要是他們因此不睦，之後的行程就麻煩了。淡星的光芒愈見強烈，為了讓眼睛休息一下，我躲到了甲板的暗角。

「哇！真是迷人的景色呢。」

「我沒有說錯吧，我剛和哥華看過。」

甲板上傳來一男一女的聲音，雖然看不到二人的身影，但也猜到是誰了。

「吹來的風也很舒服呢，我好久沒有離開維達利了。」

「看看那邊，那裡就是我們的昭城。」

「哦！能依稀看到作息塔呢，真是宏偉！」

看來我是白費心機了，即使吵架，但馬上就能和好，不就如我上次所見嗎？

「嗯…嘔…」

「怎麼了？暈船嗎？」

「大概是…」

「我和你回房間休息吧。」

「在這裡就好，反正船上到處都搖搖晃晃的，有你在這裡陪我就可以了。」

「我知道了，我們去角落那邊吧。」

看來他們要過來這邊的暗角，我攝手攝腳步回船艙，以免被他們發現。

「你在幹甚麼？」

正當我無聲無息潛回船艙時，一把響亮的聲音叫住了我。

「不…沒甚麼。」

我又不是做了壞事，為甚麼要這樣慌張？而且我現在的身分是團長，我也很好奇到底是誰如此呼喝我。我轉過身去，尋找那道聲音的主人，只見一道身影一直向我逼近，最後在我面前停了下來。

「你在偷聽王子他們的對話嗎？你有甚麼居心！」

在我面前是一位嬌小的女子，應該和蓮差不多大。黑色的頭髮梳成兩條短辮，一身淡黃色的肌膚，用凶狠的目光盯著我。我本想問她是誰，不過既然不是商隊的人，那就是王子的隨團成員了，而且她亦穿著和洛欣相似的長裙。

「我是商隊的代表哥華，是不是有甚麼誤會了。」

「我知道，你就是圖謀不軌的那個人。」

看來王子一直被密切監視著啊，我只是跟他成為了朋友，就已經三番四次被懷疑。

「我是安基家族的公子。」我又再故技重施。

「甚麼家族跟我有甚麼關係？」

「哎。」看來失敗了，這位小姐竟然不知道我們安基家族的大名。

「發生甚麼事了嗎？」在甲板的伊姆和洛欣似乎聽到我們的爭吵。

「你們來了就好，此人在偷聽你們談話。」

「不，我一直都在甲板啊，比你們還早就在那裡了。」

「你有甚麼證據嗎？」那位小姐依然窮追不捨。

「我在甲板休息的時候洛欣小姐就走了進來說『哇！真是迷人的景色呢。』伊姆就說『我沒有說錯吧，我剛和哥華看過。』」我模仿二人剛才的對話。

「夠了夠了，我知道了。天星，他的確不是在偷聽。」洛欣一臉尷尬地打斷我的說話。

「那個叫天星的女孩是洛欣小姐的僕人？」我輕聲問伊姆。

「我看不是，洛欣對她百般遷就，就像妹妹一樣溺寵。」

真是奇怪呢，連伊姆也不認識的人竟然會隨隊出行。

「我先帶天星去休息了，剛才有所冒犯，抱歉。」說罷洛欣便拖走了天星。

鬧劇結束後，我和伊姆也各自回到房間休息。

在經歷反覆的入睡與醒來，已經無法再進睡了。我走到甲板，遠方冒出一片黃土。看來已經快到比翼了，作為團長我開始調動人手，為泊岸做好準備，此時我在甲板上遇到了天星。

「天星，你在這裡就好了，你替我去叫洛欣小姐起床吧。」

「不要命令我，我不是為你這種人辦事的。」

看來我們之間仍然有很多誤會，我試著向她解釋清楚。

「天星，我不知道你聽到了甚麼有關我的謠言。但我只是王子的普通朋友，而且洛欣小姐也相信我了，我的確沒有甚麼不歹企圖。」

「哼。」天星不屑地別過頭，離開甲板向船艙走去。

我走到倉庫，把物資運到甲板上。愈接近比翼，天氣就變得愈酷熱，淡星的光芒好像要把甲板曬溶一樣，難以想像我們要如何渡過接下來的旅程。

商船停泊在碼頭，天星帶著伊姆和洛欣走到了甲板，王子和一眾隨行人員先下船，之後就是商隊成員及貨物。

「迎接我們的官員在哪裡？」伊姆向洛欣問道。

「你在說甚麼，既然不是官方訪問又怎麼會有官員迎接。」

「怎麼會這樣，好歹也派馬車來吧。」伊姆就此抱怨。

「伊姆，是我拒絕了他們的接送。我們是以商隊的形式到訪，怎可能要人家派員迎接，作為維達利的王子，我希望你能懂得禮節。」

「現在應該怎麼辦，先到附近的市鎮休息，還是直接向都城進發？不過還是先找個嚮導吧，雖然商隊不是第一次到來，但我也難保不會迷路。」我提出了一些建議，天星在一旁聽畢後走到了我們面前。

「容我在此重新自我介紹，我乃星雨教會派來的使者，奉赤神之名引導各位前往首都紫煙。我會先帶大家到附近的小鎮休息，那裡已經備好了馬匹，休息過後就可以出發。」

原來天星是教會的使者，難怪洛欣小姐會奉她為上賓。我們跟隨著天星，離開碼頭向內陸走去。

Push

身後的海平線早已消失，只剩一片廣闊的黃土。雖然此行貨物不多，但是炎熱的天氣令到大家苦不堪言。

「還沒有到嗎？要是把馬匹帶到船上就好了。」伊姆快要支持不住了。

「我們那首破船能載多少馬匹啊。」即使是第三次來到比翼，但我依然應付不了酷熱的天氣。

「只帶一匹也好，給我騎就可以了。」

在我們不斷訴苦的同時，天星和洛欣卻在前面輕快地走著，一路有說有笑。

「天星小姐是星雨人吧。」我從後向二人搭話。既然天星是教會的人，想必也是星雨人。

「是啊，有甚麼事嗎？」天星一臉警戒地望著我。

「我聽說星雨人能以正面情緒作為食糧，這是真的嗎？」

「當然是真的，此乃赤神賜予我等之神力，難道你不相信嗎？」

「我是半信半疑，那麼你不吃飯也可以嗎？」

「我不會隨便使用此尊貴之力，神力不是用來代替吃飯那樣膚淺的。從別人的愛慕、信任、敬仰得來的力量，只能用在幫助世人之上。我們的身體得到神力的恩惠，在力量、速度等各方面都會遠超常人。」

天星長篇大論解釋了星雨人的神力，但是依然沒有甚麼說服力。

「你那嬌小的身軀有著比常人優勝的力量？太難以置信了，要不你打我一下吧。」所以最好的方法就是親身試驗了。

「不要胡鬧了哥華，星雨人的神力是真有其事的，你不要再戲弄天星了。」洛欣看不過我對天星步步緊迫，看來她寵愛天星也是真有其事。

「不，我是真心想要知道。」

「你雖然討厭，但也不是大奸大惡之人，我不會隨便傷害你。若然有一天你真的墮進了黑暗，我一定會親手送你一程。」

既然如此就算了，現在就姑且相信她吧。在我們言談之間已經走到了小鎮，這裡可說是十分簡陋，到處都是草木搭成的茅屋，而商店則只有就地而列的攤檔，比起碼頭附近的地區荒蕪得多。

「比翼繁榮的城鎮全部都在沿海地區，一但進入了內陸就是如此光景。」天星好像看透了我的心思，略帶遺憾地說。

「之前數次前來經商都沒有踏足過內陸地方，此行一見的確有點意外。」

「像你這種唯利是圖的商人又怎麼會關心民間疾苦。」天星吐出這句說話後就離開了我身邊，走到了隊伍的前方。

「那邊的旅館就是我們住宿的地方了，請王子和各位好好休息。」

從外觀來說這旅館比附近的房子好得多了，不過依然是木建的房屋。我們依照天星的分配回到自己的房間，我馬上跳到床上，床舖還算舒服。一如我所料，房間的木板無法阻隔星光，從縫隙鑽進來橙黃色的光線，不斷擾人清夢。所以我打從一開始就沒有打算休息，我整理一下行裝，帶上隨身物品便離開了房間。

「你要去哪裡？」我剛走到大堂，就碰到正在掃地的天星。

天星換了一襲白色的長裙，從前面看是就是一條繞頸的連身裙，長及小腿。但是從後面看卻相當驚豔，露出了背部至後腰的大片肌膚。這種叫「湖紗」的裙子就是星雨教女性的正裝，我還是第一次看到。

「湖紗原來是這個樣子嗎？」

我走近天星再看了一眼，雙臂雖然苗條，但是肌肉的輪廓清晰可見，露出的腰背亦線條分明，絕不是瘦骨嶙峋的弱女子。皮膚雖不及黑暗大陸那些人雪白，但身材卻相當好，至少比我的妹妹豐滿，難以想像她們是同一輩的人。

「你在看甚麼？」天星抱著掃把擋在胸前。

「沒想到湖紗是如此厲害的服裝，可以把一個人的身材表露無遺。聽說愈高級的教會人員，湖紗的布就愈少，是真的嗎？」

「抱著邪念去看湖紗的人我已經見過太多，我不管你了。」

「為甚麼要穿成這樣掃地？裙裾都弄髒了，你又不是旅館的職員。」雪白的長裙已經變得灰灰黃黃。

「我現在的身分是星雨教的使者，必須穿著正裝。既然我有空為甚麼不幫幫他們，你讓開點。」說罷又再掃起地來。

「那麼你努力吧。」

「你要去哪裡？不是說要休息嗎？」

「我不累，想到處遊覽一下，反正在那透光的房間也睡不著。」

「那麼就由我來做嚮導吧。」說罷天星就跟了上來，像是要監視我一樣。

我們走到了大街，道路塵土飛揚，地上寸草不生。天星一直用雙手把掃帚握在身前，像是要用來防禦我一樣，在大街上形成了一道奇特的風景。雖說行人和攤檔都不少，但賣的都是一些食物和日用品。

比翼作為光之大陸的國家，本應可以以農立國，但是它大部分的土地都是沙漠，所以難以發展農業。不過比翼的琉璃工藝則是獨步天下，從比翼出產的琉璃製品價值連城，比翼人把它出口到不同國家以換取金錢和物資，琉璃成為了比翼人賴以為生的寶物，不過在這裡卻看不到它的身影。

「怎麼沒有見到賣琉璃的攤檔？我還打算帶一些回去。」

「這種窮鄉僻壤怎麼會有賣琉璃的地方，即使對比翼人來說琉璃也是奢侈之物。若然你想買琉璃就等到了紫煙再看吧，那裡是全國琉璃的製作中心。」

「你作為星雨教徒說這裡是窮鄉僻壤會不會不太合適。」

「我說的只是事實，沒有貶低的意思。反而是你，會不會對星雨人有太多的偏見。」

「可能是呢。」雖然我是第一次與星雨人接觸，但總是覺得合不來。

不知不覺間我們已經走到了小鎮的盡頭，面前只剩一片黃土。

「既然沿海的地區比較繁榮，為甚麼首都要設在內陸呢？」

「我也不清楚，大概是有甚麼歷史因素吧。紫煙雖說是首都，但是它卻不是比翼的行政中心，反而更像宗教中心。大大小小的聖殿、禮塔都在位處紫煙，而比翼的執政官卻一直四處遊走，於不同地方處理公務。」

「回去吧，都已經走到盡頭了。」

天星沒等我回話便轉過身去，住旅店的方向走。回到旅館時我已經大汗淋漓，相反天星即使穿著長裙，但是依然沒有流過半點汗，難道這也是星雨人的能力？還是因為湖紗的設計有利散熱？由於內陸地區的食水短缺，我只能簡單梳洗作清潔，然後就睡到床上。消耗了一番體力之後，我終於可以在這透光的房間入睡。

在休息過後，我們繼續向紫煙進發。由於有了駱駝，行程都變得輕鬆了，伊姆和洛欣都坐在馬車裡，天星在前方帶路，而我則在後方運送著物資。由於沒有作息鐘，我也不知道已經過了多久。在淡星的照耀下，世界呈現一片橙黃，同時淡星亦把世界照得乾旱欲裂、寸草不生，光之大陸的狀況跟黑暗大陸一樣惡劣，到處毫無生機。一望無際的黃土，遠方偶爾吹來夾雜著沙塵的強風，令人難以想像比翼人是如何在這片土地上生存。

我們跟隨著天星一直前行，累了就停下來休息，休息過後就再次出發，周而復始。我擔心天星會否迷路，於是走到隊伍前方。

「還沒有到嗎？」

「快到了。」天星沒有望向我，只是面向前方。

「你不會迷路吧？」

「你乖乖地跟著就好了。」天星言語之間充滿自信。

「我們現在走到哪裡了？」

「給我地圖。」

我把懷中的地圖遞給天星，天星在地圖上加了幾筆就還給了我。

「讓我看看…不是快到了嗎？你是怎麼知道我們的位置。」

「星雨人的神力。」

星雨人總是把神掛在口邊，即使再問下去也不會有結果，我閉口不語，繼續跟在她旁邊。過了不久，一座龐大的城池浮現於眼前，規模雖不及暮城，但亦有其七八分宏偉。白色的城牆在強光下耀眼奪目，整座城池就像明珠一樣。

「看，都說快到了。」天星指著面前的紫煙城說。

「荒蕪的大漠中竟然有如此大的城鎮，真是不可思議。」面對如此奇景，我不禁嘖嘖稱奇。

我們慢慢靠近紫煙城，可以看到城內有不少精緻的高塔。白色的城牆反射著眩目的強光，強光之下有一隊人在城下等待我們，我們開始下馬步行，只見一名衣著隆重的男子走了過來。

「在下是紫煙教會的使者，特來迎接維達利王子。」

「有勞你了，我們此行只是以商隊名義到訪，無需多禮。」

「知道，有請各位隨我進城。」

我們跟著那位使者進入紫煙城內，放眼過去大大小小的聖殿比比皆是。整座城市的中軸都被宗教建築佔據，而民居、商店則散落兩旁。城內的居民都面帶微笑，向路過的我們點頭示好，比翼果然是一個民風淳樸的國家。只可惜天氣酷熱，我們都難報以笑容，這裡不但陽光猛烈，而且一點風也沒有，路旁的樹木亦絲紋不動。

「怎會這麼熱啊，我已經想回去了。」伊姆向我抱怨。

「回去的話就要再走一次那段路，你現在要回去嗎？」

「不要說了，乾脆我們就在這裡住下來吧。」

「我們受不了吧。」我十分好奇紫煙人是如何生活，於是向使者搭話。

「使者先生，這麼熱的天氣你不覺得辛苦嗎？」

「有一點點吧，不過都習慣了。」

但我看他聲如洪鐘、步履輕快，更沒有流過半點汗，恐怕是一點辛苦也沒有。我望向身後的天星，她亦依舊精神十足。

「使者先生是教會的人，那麼你認識天星嗎？」

「後面的那位小姐？好像見過面呢，不過算不上是認識吧。」

「畢竟教會這麼多人，不認識也不為奇。」

「不是，紫煙教會的人甚少外出，所以大家都互相認識。她大概是從屬其他教會，但她是教會人員這一點不會錯的。」

「那我就放心了。」不過關於天星的來歷我也只是一知半解，相信只有洛欣才知道所有內情。二人的關係不只友好，而且洛欣亦十分信任天星，我想她定非等閒之輩。

…

「這裡就是各位下榻的旅館了，請進。」

面前的旅館樓高約三層，四方的外形就像盒子一樣，沒有多餘的裝飾。整個外牆都是由白色的大石建成，跟城牆和城內其他建築物一樣，大概是為了反射猛烈的陽光。旅館的內部是木和石混合的建築，十分寬敞，進來之後感覺涼快了不少。

「本來打算讓各位住在聖殿或者執政官的行宮，但是均被婉拒。所以選了此旅館作為居所，希望大家滿意。接下來將由旅館的職員來招待大家，在下先回教會報告。」說罷使者就離開了旅館。

「為甚麼要拒絕呢？」伊姆問洛欣。

「作為商隊怎麼能住進執政官的行宮，要是住在聖殿的話我倒是十分歡迎，但是某人一定會不滿吧。」洛欣斜視著伊姆。

「哼。」

我們依著店員的指示，回到了自己的房間，整間旅館都沒有其他客人，看來是整幢都被租下了。房間雖然比室外涼快，但是依然有點悶熱，特別是關上了所有窗戶的時候。一路上風塵僕僕都沒有好好休息，我放下行李之後就躺到床上就寢。

留名

「………」

即使住在紫煙最出色的旅館，也擺脫不了煩人的氣候，如此悶熱的房間實在教人難以入睡。而且紫煙的食水珍貴，我們連好好洗澡的機會也沒有，如果運用使節團的特權當然能受到優待，但是洛欣一定會反對吧。我坐了起來，與其拖著黏答答的身體在床上滾來滾去，倒不如出去遊覽一下，我收拾好隨身物品便向大堂走去。

「又要出去？你不用休息的嗎？」

天星和幾名旅館員工拿著數籃食材走了過來，天星依然穿著那白色的長裙。

「房間這麼熱怎睡啊，還不如出去逛一下。你要跟來嗎？」

「看不到我正在忙嗎？我還要準備接待宴會。」

「要我幫忙嗎？」

「不用了，你姑且也是客人。不過外出時請小心言行，不要說褻瀆神靈的話，禁止宣揚曼拿教，待人要有禮，若然迷路了就問途人，大家都十分友善的，緊記不要給我們添麻煩。」

「知道了…」

我別過天星，向大街走去，雖說我曾到訪比翼，但只是在沿海的城鎮經商，此行是我第一次到訪首都紫煙。紫煙的城市規劃雖不及暮城般有條理，住宅、市場、工房等不同建築都交錯而立，不過對居民來說就更方便。在大街小巷中能看到各式各樣的商店和攤檔，都在賣著進口的食物和商品，我走近其中一間蔬果店。

「先生，想買點甚麼？」一名男子笑容可掬地招待我，應該是這裡的店長。

「有甚麼推薦嗎？」

「這個藍香桃吧，很受歡迎的。」店主拿起了一個水果。

「哦，天府的特產嗎。」

天府是維達利以北的一個島國，盛產各種農作物，有「世界農莊」之稱。跟比翼一樣是智人為主的星雨教國家，是比翼重要的經貿伙伴。

「先生應該不是本地人吧。」

「嗯，我是從維達利前來經商的。」

「原來是從維達利來的…那麼我真是獻醜了。」說罷店主便把藍香桃放下了。

的確，在暮城像藍香桃這些外國特產可說比比皆是，而且比紫煙新鮮得多，也難怪店主會自愧不如。

「先生千里迢迢來到紫煙，是為了買琉璃嗎？」

「可以這樣說吧，不過我有個問題想請教老闆。」

「隨便說吧，我定當鼎力相助。」

「這個市場沒有肉店嗎？」我巡視了一圈也沒有見到賣肉的地方。

「先生知道茹素共生這一教條嗎？」

我輕輕搖頭。

「茹素共生是星雨的教條，提倡素食和不殺生，信徒可以食蛋、奶和蔬果五穀，但不可因食而殺生，所以你找不到肉店的。」

舟車勞頓後竟然還要茹素，希望接待宴時伊姆不會抱怨。

「原來如此，老闆也是星雨人嗎？」

「不，我是智人，不過我也信奉星雨教。」

既然不是星雨人，老闆也沒有必要如此用心解答，因為我的感激之情對他毫無價值，既不能讓他飽腹，也不能令他變強，看來他並不是為了利益才幫我。

「若然先生想買琉璃的話，就到通天塔右面的市場吧，那裡是琉璃的集中地。」

「謝謝。」我離開了蔬果店，向中央大街走去。

雖然我不認識紫煙的路，但是要前往通天塔亦毫無難度。因為通天塔真的是直通天際、高聳入雲，無論身處何方都能看到它。通天塔比暮城的作息塔還要高出一半，塔底是星雨的聖殿，整個建築群都是以石材建成。

我朝著通天塔的方向一直走，不用一會就走到了大街，面前是一條筆直的參拜大道，直通聖殿，愈是走近聖殿，就愈見其宏偉。大道上有不少信徒前往參拜，但是我的目的不是要參觀聖殿。我在聖殿的右面尋找店主所說的市場，可是道路錯綜複雜，難以辨清方向。

「有甚麼可以幫到你嗎？」正當我迷失方向時，一名少女前來伸出援手。

「我想到賣琉璃的市場，聽說就在附近。」

「你要到光輝市場？我帶你去吧。」

「有勞了。」說罷我便跟隨著她前行，紫煙的市民果然和藹可親、樂於助人，跟天星說的一樣。

「你是外地人吧，來觀光？」

「主要是來經商的。」

「怪不得要到光輝市場。」

「你是星雨人？」

「不是啊，為甚麼這樣問？」

「一般來說不是只有星雨人才會如此熱心助人嗎？」

「這個城市所有人都很熱心助人的，不論是甚麼人。」

從剛才的老闆到現在的少女，都足以證明紫煙人的友善。

「這個路口進去就是市場了。」

「感謝小姐為在下帶路。」我向她行了一禮，她亦向我揮手離去。

進入市場，各式各樣的琉璃製品琳瑯滿目，手工非常精緻。但是我對這些七彩繽紛的工藝品沒有太大興趣，我走進了一間賣透明琉璃的商店。

「老闆，你們有賣曲面琉璃嗎？」

「就在那邊，先生隨便看。」老闆指向店內的一角，桌上擺放著不同大小的曲面琉璃。

我走近挑選，小心翼翼地拿起了最大的一塊琉璃，大小與我的手掌相約，琉璃的做工尚算精緻，但是弧度卻不太對稱。

「老闆，有更大的嗎？」

「沒有了，再大的曲面琉璃很難製作，即使做出來品質也不佳，老實說你手上的那面琉璃已經算瑕疵品了。」

「老闆真是誠實呢…」我放下手上的琉璃，繼續挑選其他。

「容我好奇一問，先生要這麼大的琉璃有甚麼用嗎？無論是用作生火還是放大鏡都太大了，不方便隨身攜帶。」

「我是用來造望遠鏡的。」

「望遠鏡來說也太大了吧。」

「我是用來看很遠很遠的地方，老闆，我就要這塊吧。」我挑選了一塊稍小，品質較好的曲面琉璃。

「我替你用盒子裝好吧。」

我提著盒子回到大街。這樣一塊曲面琉璃已經是價值不菲，把我帶來的積蓄消耗得七七八八。我繼續向前走，看到了不少彩色的琉璃擺設，既然有剩餘的錢就給蓮買點手信吧，於是我走到店前挑選。

「你在幹甚麼啊，團長。」

「嗯？原來是你啊伊姆，怎麼了？」

「睡不著啊，聽說這個市場的琉璃很出名，所以來看一下。」

「老闆，我要這兩個。」

「買給蓮的？」

「是啊，我對琉璃擺設沒甚麼興趣。」

「給妹妹的手信就買貴一點吧，那邊的怎樣？」伊姆指著一件精緻的狐狸琉璃擺設，價錢比我手上我曲面琉璃還要貴。

「那麼貴要是打碎就心痛了，況且買了這個之後也沒有多餘的錢。」我展示手上提著的盒子。

「甚麼東西？」

「曲面琉璃，回到維達利後我再給你看看它的功用吧。」

「嗯，我要不要買點東西給洛欣呢？」

「買那個吧。」我指著剛才的彩色狐狸擺設。

「買這麼貴的東西會被洛欣罵吧，我再看看其他的。」

最後伊姆挑選了一件兔子擺設，價格為狐狸擺設的一半，相信洛欣也會滿意吧。

「那麼回去吧。」我向大道方向走去。

「應該走這邊啊。」伊姆指向小路。

「是嗎？我剛才是繞到了市場之後再經大道過來的。」

「我是旅館職員帶我來的，這邊沒有錯的。」

我跟著伊姆走，很快就回到旅館了，用的時間只是來程的三分一。回到旅館後，我先把琉璃製品放回房間，然後打了一盤水來抹乾身上的汗並換過衣服。逛了這麼久也有點累了，我躺到床上稍作休息。

無人睇都有3負評

我認我衰仔，手殘，但真心覺得好睇

後記 植物

在文中不時提及火紅色的樹林，以及剛說到藍色的桃，為甚麼愛娜世界的植物會如此奇特？

那就要從為甚麼樹葉是綠色說起。當我google這個問題時，大多數答案都是說因為葉綠素。但我想知的是為甚麼不是葉黃素、葉紫素，而且以效率來看，黑色的葉子才能接收到最多的光。因為綠色的葉子會反射綠光，相反黑色會接收所有光。

我看到一個答案是這樣，答題者也說這只是猜想：因為太陽光的peak是在綠光，也就是說綠光是最強，為了不被綠光破壞葉子，所以就反射了綠光。

老實說我不認為這是真正答案，因為即使綠光的intensity是最高，但是藍、紫光的能量更大，要說危害植物也應是這些wavelength較短的光。

不過我也採用了這個說法，由於淡星的peak是在紅光，所以愛娜的植物都以紅色為主。而由於葉子是紅色，果實就要是藍色或綠色，這才容易被動物看見。如果大家知道為甚麼葉子會是綠色，請留言解答。

「哥華，給我起來。」

「啊…是天星啊，怎麼了。」

「王子說你回來了，洛欣吩咐我來叫醒你。宴會快要開始了，你準備一下吧。」

「知道了。」我一面倦容應道。

「要是想睡剛才就不要亂走，不要宴會開始才來睡。」

「我只是躺一下而已，要睡的話等到宴會後才睡也可。」

「你在說甚麼？宴會後我們要去見比翼教會的伯宗。」

「是嗎？」

「你也該改改任性的態度了，喜歡外出時就外出，喜歡睡覺就睡覺。我們是一個團隊，你更加是團長，怎麼能只顧自己的喜好來行動。」

天星的指責非常有理，我一時之間甚至忘記了自己正代表著安基商隊。

「對不起，我知道了，我會認真對待之後的行程。」

「樂於接受別人批評這點還算不錯，你好自為之吧。」說罷天星便離開了我的房間。

我也抖擻精神、整理儀容、換好衣服，然後走到大堂。

「哥華，怎麼這麼慢啊。」

「稍為休息了一下。」

此時我們四人都齊集在大堂，而天星和洛欣則在旁邊竊竊私語。

「你心情好像很好呢。」

「天星，我給你看看這個。」洛欣拿出了那件兔子擺設。

「不要隨身帶著琉璃製品，會打碎的。」

「不覺得很可愛嗎？」

「做工不精緻，設計一般，勉強算是中等貨吧。」

「不，我並不是要你鑑賞它…」

此時旅館的職員招待我們進入宴會廳，一眾隨行成員已經坐好，只等我們進場。

「要發言嗎？」我問伊姆。

「不，應該是由你來發言，你才是此行的團長。」旁邊的洛欣也點頭示意。

沒辦法了，只好由我來。

「各位，一路以來長途跋涉辛苦大家了，感謝教會和旅館一眾職員的協助，現在請各位好好享受宴會吧。」我簡短地宣告宴會的開始。

店員把一碟碟的食物端了上來，大家敬過茶後就開始用餐。食物非常美味，即使是素菜大家亦毫無怨言。當宴會快結束時，我向天星確認了之後的行程，並站了起來向大家交代。

「宴會過後我會隨王子的團隊拜訪教會的伯宗，商隊的各位請依照會長訂下的清單前往辦貨，完成後就回到旅館集合。」「知道。」

「那麼我們出發吧，有請天星小姐帶路。」

我跟在天星的斜後方，伊姆和洛欣在我們後面並肩而行，而其餘十多名團員就跟在最後，他們有的是學者，有的是隨從，將會一起參加傳道會。我們走到大街，從遠處已經可以見到那尖塔和聖殿。

「我們就在聖殿跟伯宗見面嗎？」我問天星。

「嗯，在聖殿內的講堂。伯宗不時會在那裡開傳道會，向不同人士闡述星雨教義。」

「哥華，你看那尖塔，是不是比作息塔還高啊？」伊姆好奇地問。

「的確是，大概比作息塔高出一半吧。」

「我們能建造如此的高塔嗎？」

「依維達利的技術要建造這種高塔並不困難，只不過沒有必要而已，要是作息塔建得太高聲音就傳不到地面了。」

「通天塔是星雨人與赤神之間的橋樑，我們通過高塔向神傳達心願，並從赤神接收力量，絕非沒有必要之物。」

我無視天星的說話繼續前行，走過一段大路後，我們來到聖殿的門前。聖殿的入口有四、五米高，與其宏偉的外觀相輝映。

在天星引領下我們走到了一間寬闊的演講廳，裡面早已聚集了不少人，他們都席地而坐，而在人群中心坐著一名老人，身穿教會的長袍，看來他就是比翼教會的伯宗。伯宗注意到我們的到來，向我們點頭示意，我們亦依照天星的指示在地上坐好。

「竟然要來聽傳道會，我先睡一下，結束了再叫醒我。」伊姆對傳道會依然十分抗拒。

「不怕被洛欣罵嗎？為甚麼你如此抗拒啊？」我並不討厭傳道會，反而有很多問題想要問。

「我本來就不喜歡星雨教了，而且對宗教神怪等事都沒有興趣。」

伯宗的演講都是圍繞著星雨教對生死、善惡的價值觀。星雨教認為死後會有來生，若然生前做盡好事，那麼來生就會繼續成為星雨人。但若然生前無惡不作，來生就會成為曼拿人，受命運所迫做盡壞事，生生世世輪迴在黑暗世界之中。星雨教主張戒除仇恨、憤怒、妒忌等情緒，要以平等的愛對待世人。

不過這些演講內容都流於表面，可以輕易從書中找到，即使是對星雨教沒有研究的我也略知一二。其他民眾一直興味盎然地聽著伯宗的演講，而百無聊賴的我則等待著問答環節的到來。

「伯宗的演講到此為止，接下來大家可以發問。」一名教會職員站起來對我們說。

我馬上舉手，伯宗亦示意我發問。

「星雨人有神力，但是曼拿人也有相似的能力，不是嗎？」

「沒錯。」

「曼拿人的能力也是赤神所賜予？為甚麼要把神力賜予無惡不作的曼拿人？」

「哥華！」天星站了起來打算阻止我。

「天星，不要衝動，你作為教會人員更應相信自己的信仰。」

此刻整個講堂都鴉雀無聲，眾人只等待著伯宗的回答。

「沒錯，曼拿人的能力也是赤神所賜，赤神就是曼拿人所信奉的神—曼拿。」

剎那間整個講堂又再沸騰起來，眾人交頭接耳、議論紛紛。也就是說赤神跟曼拿是同一個神，亦是這個世界唯一的神。

「在很久很久以前，在人類還未分為星雨人、智人、曼拿人的時代，所有人都在赤神的指引下生活。赤神給予我們不同的能力去對抗惡劣的環境，有些人得到了智慧，有些人得到了不可思議的力量。可是將神力用作為非作歹的人愈來愈多，最後赤神只好把他們趕到了黑暗大陸。這群人稱赤神為『曼拿』，並自稱為『曼拿人』，自詡為神的子民。驅除禍根後赤神帶領著其他擁有神力的人向光之大陸移居，建立星雨教，留下氣候怡人、土地肥沃、光暗交界之地給智人發展。」

「又沒有證據，隨便他怎說也可以。」伊姆輕聲對我說。

「的確是呢。」

「這就是星雨成立的歷史，由於內容艱深，我不打算繼續深入，若然各位有興趣可以到資料館查閱相關書籍。」

聽畢伯宗的一席話之後，現場一片死寂。

「大家還有甚麼問題嗎？」

「沒有人問的話我可以繼續嗎？」

「沒問題，你是王子的朋友吧，果然才思敏捷，不失智人之風。」

「伯宗過獎了。既然赤神是世上的唯一神，為甚麼祂不拯救受苦受難的蒼生呢？」

「赤神只會為我們指明前路，我們要靠自己的努力去脫離苦難。況且赤神已經賜給我們神力和智慧，我們不可以再有奢求。」

老實說，我不太滿意伯宗這些回答。他只是把一切訴諸神怪，內容亦盡是誇誇之談，沒有真憑實據。不過所謂宗教也就是如此之物，至少他能自圓其說，使得信徒安心信服就足夠了。

「最後我還有一個問題，是關於星雨教會的體制。伯宗的人選是如何決定？伯宗以上的職位又是如何決定？」

「星雨教會有著一位最高領袖，名為大宗，四名伯宗都是由他任命。大宗的傳承有特別的機制，當現任的大宗去世，『命燈』就會繼承大宗一職，而各地的伯宗就要開始找尋下一代的命燈。大宗去世後會轉生到他人身上，而那個人就是命燈。」

剛才的教會職員再次走近了伯宗，在他耳邊說了幾句話。

「很感激各位的蒞臨，今次的傳道會就到此為止了，我們下次再見。」伯宗宣告了傳道會的完結，聽眾開始陸續離開。

「噢，要走了。」伊姆率先站了起來。

「不要走，我們還要跟伯宗見面。」洛欣一手拉著伊姆。

我感到身後有一道凌厲的目光，我轉過身去，發現火冒三丈的天星狠狠地瞪著我。

「怎麼了？」

「損害星雨教的權威對你來說很有趣嗎？」

「不，我沒此打算。伯宗不也稱讚了我嗎？」

「那只是客套說話。」

「你應該向伯宗學習，擴闊一下心胸，接受不同意見和提問。」

「哼。」真是的…胸不小心胸卻很小呢。

我們走到演講廳中央與伯宗會面，我們談起了剛才的演講內容，伊姆亦深明禮數，客套地稱讚了伯宗的演講。

「王子的這位朋友，怎樣稱呼？」伯宗問起了我的名字。

「在下哥華，是商隊的代表，剛才失禮了。」

「不，剛才你的發問實在是令人大開眼界。相信不少星雨教徒終其一生也沒有想過這些問題，雖然是尖銳的問題，但正因如此才有討論價值。」

「伯宗不擔心神權受到挑戰嗎？」

「赤神是世上的唯一神，星雨是赤神直傳的宗教，我不擔心宗教權威受影響。」

伯宗比我想像中開明，這份開明正是源自他無限的虔誠。

「天星，你多留在哥華身邊學習吧，對你會有莫大益處。」

「哦。」天星一臉不忿，明顯不滿伯宗的指示。

「看來我們跟哥華的相遇乃命中注定，我很期待你對教會以至世界帶來甚麼衝擊，這顆彩晶石請你收下，作為我們的見面禮。」伯宗從身旁的職員接過盒子，並遞了過來。

我接過那精緻錦盒，緩緩打開，裡面躺著一顆三角柱狀的琉璃，精緻無比，這就是傳說中價值連城的彩晶石。

「不，我沒有資格收下如此貴重之物。」

「彩晶石是赤神之證物，智人亦是赤神之眷屬，絕對有資格收下。」

「謝過伯宗，在下會好好珍惜。」

「我為各位準備了歡迎宴會，屆時執政官亦會出席。」

職員把我們帶到內庭，宴會廳比旅館的還要大，不過裝潢則較為平實。剛吃完一頓沒多久又來一場宴會，況且天氣悶熱，我也沒有甚麼胃口。

宴會過後，伯宗邀請我們留在聖殿遊覽，但是被洛欣拒絕了，看來她也深知伊姆心情欠佳。只怪伯宗在宴會上反覆提著國王的事情，並多次叮囑伊姆要遵從父親的教誨，縱使是局外人的我也感到煩厭無比，更何況是王子。在返回旅館的路上，洛欣一路都在開解伊姆，又不時把他拉到附近的商店閒逛，伊姆的心情才有所好轉。

我們和商隊的成員會合，整理好行裝便開始回程。

「剛從聖殿回來就要出發，真是匆忙呢。」

「王子想要回去也沒辦法，你不捨得嗎？」天星問我。

「還想到處走走，唯有等下次再來的時候了。」

此時伊姆和洛欣亦來到了大堂，商隊一行亦整裝待發。

「那麼再見了天星。」

「嗯？」

「你說甚麼啊，天星會隨我們回到維達利。」洛欣說。

「她不是使者嗎？任務完了還跟著我們？」

「伯宗要她跟著我們學習，她會跟我們回暮城。況且她本來就不是住在紫煙。」

「是嗎？沒所謂了，出發吧。」

我們帶著教會替我們準備的食物和食水，騎著駱駝浩蕩地離開紫煙。世界依舊一片橙黃，跟我們進城時一樣。白色的城牆在星光下反射出米黃色的強光，我們背著淡星向大漠進發。

………

雖然貨物不多，但歸程的路途比起來程的時也辛苦了不少，亦花費了更多的時間，幸好有足夠的食物和食水，才不致於受飢渴之苦。

幾經辛苦終於穿過了那片大漠，我們在沿海的城鎮稍作休息，並且把清單上最後幾項的貨物辦好，便啟程前往碼頭。一到碼頭便見那掛著安基商會旗幟的大船，自下船以來過了多久呢？我也不清楚，只知道是很長很長的時間。

「伊姆，你們先登船吧。」

「有勞了。」

我帶領著商隊緊隨其後，把貨物送到倉庫安置好。

「一切準備就緒，啟航。」

比翼之旅就此正式完結，雖說途中有著不少波折，但作為團長的我也算是完成了我的任務。

開迷燒post仲多人過呢度

我仲睇緊 唔好棄故啊

呢排睇波無咩點post
btw 一開始嗰5萬字差唔多貼哂,之後應該會出得無咁快

睡夢之中，商船已經駛進了維達利海峽，風高浪急之下我很快就驚醒了。我走到甲板視察，在水手的努力下商船開始緩緩靠岸。商隊成員陸續把貨物推到甲板，伊姆一行人亦走到甲板準備。

「天星接下來要怎樣？住進暮城的聖殿嗎？」維達利雖然不是星雨教國家，但境內亦有不少聖殿，同時亦住了不少星雨人。

「我會隨洛欣回皇宮，不用你擔心。」

水手搭起板橋，我隨伊姆一行人下船。

「既然你們都是回皇宮，那麼我就不送了，畢竟我還有商隊的工作。」

「我們乘馬車回去就可以了，一路上辛苦你。」

「希望此行對你有幫助。」

「在下獲益良多。」伊姆向我行了一禮，然後乘上準備好的馬車離去。

我隨商隊把貨物運回總會，然後乘車回家。在路上剛好響起了息鐘的鐘聲，為了不打擾父親和妹妹休息，我著令車伕開往另一個地方。

馬車繞進北四區的大街，我於路口下車，淋浴在橙紅色的星光下，穿過大學的正門，找到了正在誌堂看書的柏加。

「哎！你們回來了？」柏加甚為驚訝。

「剛剛下船，伊姆大概已經到了皇宮吧。」

「才剛回來，怪不得我不知道了。既然回來了，為甚麼不回家休息？」

「息鐘響了，免得回去吵醒家人。」要是他們知道我回來了，一定會喋喋不休追問路上見聞，以致大家都無法入睡。

「所以就過來了？真是用心良苦呢。」柏加給我端上一杯熱茶。

「謝謝，勞煩你了。」

喝過熱茶後整個人都精神了，但是要二王子給我上茶的確不合禮數。

「不用客氣，為維達利四處奔波辛苦你了。一路上有甚麼趣事嗎？說給我聽吧。」

我把比翼之行的經歷一一細說，柏加亦耐心聆聽。

「那麼星雨是認為智人、曼拿人和星雨人本是一家？」柏加對伯宗的說話甚感興趣。

「沒錯，你怎麼看。」我前來找柏加商討亦是為了此事。

柏加站了起來，走到書庫深處的書架，然後拿了一些畫卷過來。他把畫卷攤開，上面畫有壁畫般的圖案。

「這是圖像都是在維達利境內的山洞中找到，並由宮廷畫師複寫下來。」

我把目光集中到畫卷上，不同的景象躍然紙上，清楚記錄著古人的生活。

「我一直都在研究這些壁畫，聽了你的話後我開始有點頭緒了。」

柏加指向其中幾幅壁畫，上面描繪著戰爭的情景。

「沒想到在古代也有如此激烈的戰爭。」

「不只如此，你再看看吧，這是一場三方的會戰。」柏加指著畫中士兵的服飾。

「以服飾來分辨陣營，你還看得真仔細啊。」

「最後落敗的兩方都被趕離維達利，只有勝者能留下。」

我明白了。

「你想說那兩個落敗的族群就是星雨和曼拿？」

「正是，你竟然能理解得這麼快，真是令人佩服。」

「但是這種說法有點牽強吧。」

「雖然證據還不充分，但是我的說法正好解釋了三大族群的來源，而且亦沒有涉及神怪之說。雖只是一家之言，但絕非誇誇而談。」

柏加的說法證明了三大族群曾一起生活，也解釋了為何星雨和曼拿人會遷離光暗交界之地。這亦代表星雨教隱瞞了自己戰敗而逃的歷史，並竄改為赤神帶領他們離開。

「但是伯宗說這不是秘密，在紫煙的資料館也可以輕易查到，為甚麼你現在才發現呢？」

「你真的認為這不是秘密嗎？把文獻藏在紫煙的資料館，不就是要把它封印起來嗎？普通人怎會千里迢迢到紫煙查看文獻啊，若不是你把伯宗逼到走投無路，他絕不會提起這段歷史。」

「也是呢…」

「總之我會繼續研究下去的，有發現再通知你吧。」

「嗯。對了，給你看看這個吧。」我把望遠鏡交給了柏加。

「哦，望遠鏡嗎？是從這裡看進去吧…」柏加仔細地研究著望遠鏡。

「我在紫煙買了一塊琉璃，回程時組裝好，跟伊姆在船上試用過了。」

「會不會放得有點太大了？甚麼也看不清啊。」

「當然了，我打算用它來看天空的。」

「天空？不就是一片橙紅色嗎？」

「啊…你還沒有到過黑暗大陸呢，那邊的天空有著數之不盡的繁星。」

「看來我見識還是太淺薄了。」柏加略顯失落。

「不出外遊歷一下嗎？一定是個増廣見聞的好機會。」

「哥華，你知道我一直都深居簡出的原因嗎？」

「不是因為大學的職務嗎？」每次跟柏加見面都是在大學，相信他也很少到城內其他地方。

「因為我是後備王儲啊。若然哥哥在外遭遇不測，我就要代替他成為王儲。」

「不讓他去旅行不就好了嗎？反正只會招惹麻煩。」

「雖然父王表面很嚴厲，但其實很寵愛哥哥的，況且外出遊歷有助他成長，父王更加不會阻止。」

「所以你就甘心把自己困在大學嗎？」

「只要哥哥能成為一個出色的國王，為百姓帶來幸福，我現在的堅持也是值得。」

看著柏加一臉苦笑，我不禁想起了蓮。

為了讓我可以安心研究理學，她一個人擔起了輔助父親的重任，過著奔波勞碌的生活，而我卻只顧自己，向著理想飛翔。原來我和伊姆都不遑多讓，完全沒有肩負起作為哥哥的責任。

「傳聞說伊姆快要登基，屆時你就可以逃離這個重責了，到時你就跟著我們商隊四處遊歷吧。霜原、比翼、天府，就用你的雙眼，親身感受書中所描寫的景色。」

「求之不得，我一直都想見識外面的世界。」

「一言為定。」

柏加的願望，我一定會為他實現。

輕輕推一下

我們一直在大學談至作段到來，我先乘上馬車回家，柏加亦返回皇宮休息，當我回到家中，父親和妹妹都已經起床了。

「商隊不是息段就回來了嗎，怎麼現在才回來啊？」蓮略帶責備、一臉擔心。

「我有要事去了大學找二王子，況且息段回來會吵醒你們吧。」

「蓮，你也不用太擔心了，現在哥華身負重任，他自會權衡輕重。」

「我知道了。」

「那麼我先去商會了，蓮你就留下來陪哥華吧。」說罷父親就步出門外。

「甚麼了，臉色好像不太好啊。」我擔心起沒精打彩的蓮。

「有點著涼，你們離開不久後暮城就下起雪了。」

「暮城下雪還真少有呢。」

「雖說暮城的天氣變幻莫測，但是近來的天氣還真奇怪，不少人因此染上了風寒呢。」

「之前還遇到王妃贈醫施藥，看來現在她又要忙過不停了。」

看到蓮一臉憔悴，令我心如刀割。在認識柏加後我才知道，原來蓮一直替我背負著多少重擔。

「唉！怎麼了，哥哥。」我緊緊抱住了蓮，從她的身體可以感受到熾熱的體溫。

「你發熱了吧？」

「有一點點呢。」

「對不起。」

「怎麼了？路上很辛苦嗎？有甚麼不舒服嗎？」

「一直以來把商會和家裡的工作都交給你，辛苦你了。」

「我知道了，你在比翼之旅後終於知道我的工作有多繁忙了。」

「是呢。」我沒有多說柏加的事情。「我多點回來幫忙吧。」

「不用了。哥哥不是有更重要的事情要做嗎？」

「王子的事嗎？」

「『縱然其他人有能力改變一個時代，但哥華卻有改變世界的能力』，娜的話我一直深信不疑，我會一直等待那一天到來。」

雖然沒有說出口，但是蓮對我的信任絕不比娜遜色。

「對了，我的手信呢？」

「當然帶回來了。」我放開了蓮，從行李之中取出了數件琉璃飾品。

「哦，看起來還挺可愛啊，雖然只是一般貨色。」

「不愧為安基商會的大小姐，眼光真好。」我也料到她會有此反應了。

「哥哥本來就沒甚麼積蓄，即使是一般貨色我也滿足了。」

「那麼你看看這個吧。」我遞出一個錦盒。

「這是甚麼啊…哎哎哎哎哎！這不是彩晶石嗎？」

「伯宗送給我的，厲害吧。」千金不換、價值連城的彩晶石就在我手上。

「這樣貴重的東西你送給我也不要啊…」

「我本來也是打算用它來做實驗的，要是沒有弄壞就送給你吧。」

「為甚麼你會有彩晶石啊？給我說說路上發生了甚麼事。」

「那好吧，就在你房間裡說，直到你睡著為止。」

「我才剛睡醒啊。」

「身體不舒服就要多休息，你先回房間吧，我去倒些茶過來。」

於是我們就在蓮的房間開始談起比翼之旅的見聞，可是談了不久我就先睡著了。

後記 宗教歷史

淡星故事中的兩大宗教，星雨教和曼拿教可說是貫穿整個故事的核心，而這兩大宗教的歷史或多或少都參考了現實的歷史。

可能有些人不知道，猶太教、基督教和伊斯蘭教都是信奉著同一個神，這三個宗教統稱為亞伯拉罕諸教，也就是說耶和華和真主是同一個神。

淡星則是借用了這一段歷史，在設定上所有人本都有著接近的信仰，但是因為各樣的紛爭引發戰爭，最後分為不同的族群生活，並發展出截然不同，甚至互相為敵的宗教。

故事中的星雨教和佛教比較像，例如是茹素和轉世傳承這些特色。至於曼拿教，可能有人會認為是影射了伊斯蘭教，但是我絕對沒有這個想法，我個人還很欣賞中世紀伊斯蘭教帶來的貢獻。曼拿教背後代表著甚麼，只要大家讀下去就會知道。

其實個概念幾正，我自己有幾個建議:
1. 唔重要的劇情唔洗太仔細
2. 個故事無一個好清晰的方向，我知劇情走向係講曼拿同星華背後的袐密之類，但係睇到而家都唔係幾感受到呢個袐密有咩咁重要，話者有咩會吸引人想知，純粹就係有個袐密，有d謎團咁
3. 主要角色唔係好突出

正如我之前所講，一開始寫落嗰五萬字已經貼完，之後應該會出得比較慢。我一路貼一路都有睇返自己寫d嘢，發覺都有幾多問題，特別係對話太多。

正如上面位巴打所講，花太多字係無謂劇情。可能因為我平時玩得galgame多，所以成日用對話去推進劇情，呢點我之後會盡量改善。

至於故事題材，可能而家仲未太清楚，我諗應該唔算劇透，因為過多幾萬字就睇到，其實係傾向戰爭災難多過解謎。

其實已經貼咗嘅故事大部分都係半年之前寫落，想改都無咩空間改，所以之後嘅內容對我嚟講係個新開始。希望大家可以講吓有咩地方寫得唔好，特別係角色塑造呢一方面一直都係我最擔心。有咩角色你鍾意或者唔鍾意，有咩角色唔夠鮮明。

如果大家對某d科學細節唔清楚請講，我會盡量解答。

thanks bro
我會改改佢

醒後我便回到自己的房間，準備研究得來的彩晶石。房間內滿佈各式各樣的實驗用品，大大小小的琉璃、量具、器皿、石磨、炭爐，還有種類繁多的礦石，全部都是靠著父親和商隊得到來東西。雖然有些內疚，但是我研究的腳步絕不會停下。

「星圖…望遠鏡改良方法…運動規律…」

我把散落在地上的筆記收拾好，再次拿出了彩晶石。

仔細觀察，彩晶石應該不是天然的礦石，而是人工製造的琉璃。它奇妙之處，就是可以把星光分成四種顏色，不對，應該是一個連續的色譜。我把彩晶石放進一個盒子，並在旁邊開了一個小孔讓光透進去，果然那一束光分成了四種顏色。因為這種特性，彩晶石亦被奉為聖石，象徵著神的力量。

我把彩晶石帶到大學，將研究成果分享給柏加，但是他卻無法理解。

「哥華你平時在甚麼地方研究理學？不問一下同伴的意見嗎？」

「同伴？我一直都是一個人研究啊。」

「暮城沒有研究理學的團體嗎？」

「在烏爾塔大爆炸後已經沒有了。」

烏爾塔也就是我們常說的塔八，在距今三代之前，那裡發生了一宗意外。當時塔八附近發生了爆炸並引起了大火，烏爾塔因此倒塌，意外亦造成多人傷亡。經調查後發現事發時有人在烏爾塔附近的空地進行理學實驗，估計爆炸是由實驗意外引起。政府馬上下令取締所有理學結社，禁止進行理學實驗，直到現任國王執政解禁，我才有機會研究理學。

「即使是曾經和我一起研究的伙伴，最近亦陸續不知不知所終。雖然他們沒有對我說，但我也猜到他們是逃到黑暗大陸了。」

「雅利教會四出招攬理學家一事已經不是秘密了，真沒想到他們的開明更勝維達利。」柏加苦笑道。

「大學也是迂腐啊。」我拿起彩晶石觀察，突然想到一個實驗。「柏加，你有彩晶石嗎？」

「有啊，怎麼了？」

「可以借我一用嗎？我想做些實驗，不會把它弄壞的。」

「弄壞也沒所謂，我拿給你吧，就放了在大學裡。」

在柏加離開之後我隨便翻閱了一些書籍，等了沒多久柏加就帶著一個錦盒回來了，我接過盒子，拿出了另一塊彩晶石。

「如果一塊彩晶石可以分散星光，那麼兩塊彩晶石可以把它合回來嗎？」

我把第一塊彩晶石折射的光對準了第二塊彩晶石，可是光只是變得更加分散。

我取出了一面曲面琉璃，如果能把分散的光線聚合，再照向另外一塊彩晶石，應該可以得出我想要的結果。我不斷調整彩晶石的角度及曲面琉璃的位置，原本被分散成不同顏色的星光，最後終於變回了一束光。

「太神奇了，星光竟然可以被分解和組合，這絕對是一個重大發現。」

「的確是理學中舉足輕重的發現，要知道它背後的原理尚有很多研究要做。不過這些事情下次再算吧，現在就應到市集的酒館慶祝一下。」

就這樣我和柏加到了市集的酒館，喝著法安高的特產科卡酒，直到歇段才醉醺醺地回家。

咩係雅利教會?

曼拿主教會
我唔記得貼返個map再寫落去

呢個係世界地圖，浮城係位於淡星直射嘅位置，學術上叫subsolar point，簡稱SP。
而雅利就係黑暗大陸中心，同SP完全相對嘅一點，分別為兩個宗教嘅聖地及核心。

啪啪啪！宿醉未消的我被拍門聲驚醒，由於安基家已經僱不起傭人，我只好親自去應門。

「誰啊。」「我。」

「天星嗎？好久不見了，有甚麼事嗎？」

「先讓我進去吧。」說罷她就鑽了進來。

「這就是傳說中的富貴人家嗎？房子還真大啊。」天星不停四處張望，顯出孩子氣的一面。

「你不是住在皇宮嗎？」

「就是一直都住在皇宮和聖殿，這樣平民的豪宅卻是第一次見。」

「甚麼叫平民豪宅啊。」不過看她雙眼發光的樣子就算了。

我們進入大廳，父親和妹妹都已經坐了在廳內。我向她介紹了父親和妹妹，然後讓她自行介紹吧。

「我乃星雨教會使者，現於維達利宮庭中工作及學習。今次到訪是要傳達國王的口信。」

「國王的口信…是有關商隊的事嗎？」父親神色沉重。

「這是其次，主要是召哥華於殿前接見。」天星瞧了我一眼。

「現在就要出發，息段就住在皇宮裡，作段一到就要上殿。請會長亦準備一同前行，商部有要事相討。」

「蓮你也跟著來吧，大概是商會的事。哥華你也去準備一下。」

我和蓮走到大門，父親亦準備完畢，我們一起乘上天星準備的馬車。當馬車出發時，橙紅色的天空突然下起了雪，雖說近來的天氣異常，但還是第一次親身感受到。馬車在雪中向西駛去，緩緩離開繁華的市區，向著莊嚴而又寧靜的皇宮前進。

到了塔二的時候，氣溫變得更冷，而且雪亦愈下愈大。馬車就在塔二的路口轉右，駛進皇宮的大道並停了在大門。我們在天星帶領下走進了皇宮，沿途上的士兵亦沒有多問半句，看來天星有著很大的面子。走到正門的廣場，隱約可見有幾道身影在雪中等候。

「好久不見了，哥華。」伊姆率先向我問好。

「這麼冷的天就不用來接我們了，你姑且也是王子吧。」

「安基家族的各位都是國王的上賓，作為王子有必要親自接待。」旁邊的洛欣馬上糾正了我的說法。

「小女子蓮汀絲格，參見王妃大人！」我身旁的蓮向洛欣行了一個大禮。

「你就是哥華的妹妹嗎？我們好像在哪裏見過面。」

「在處理拉恩商隊的危機上得王妃出手相助，真是萬分感激，我那時亦跟在父親身後幫忙，所以有過數面之緣。」

「原來洛欣小姐在背後幫了如此大忙，我還以為她只是有空去派派藥而已。」我俏俏地對伊姆說。

「你也太小看她了，在暮城她的威望可不下父親啊。」

「煩請會長隨官員移步到商部，我們就帶蓮到宮內遊覽一下，你們兩個就隨便談吧。」

洛欣的指示雷厲風行，一瞬間廣場上就只剩下我們二人。

「只剩下我們兩人就好說話了，你真有一個通曉人情的好妻子啊。」

「跟我來吧，帶你到一個好地方。」

我跟著伊姆穿梭在皇宮之中，堂皇華麗的宮殿引證了維達利的強大。作為天下聞名的智慧之國，作為智慧之國的一國之都，暮城的皇宮有著難以比擬氣派，即使是紫煙的聖殿亦無法望其背頂。宮殿在橙紅色的星光下顯得金碧輝煌，我隨伊姆慢慢步上高樓，雪也漸漸小下來，視野豁然開朗，不但可以飽覽瑰麗的皇宮，連暮城的景色亦盡收眼底。

「的確是個好地方，要不是有維達利的大王子帶著，我這輩子也沒機會踏足這地方了。」

「少說廢話了。」

「你才是，不是找我有事嗎？」

「找你的是國王啊，與我無關。」

「不是關於你的事嗎？算了…最近怎麼了，從比翼回來後就沒有見過你了。」

「一直都在和眾大臣和教務長開會，那群老臣子還真怕我把維達利變成曼拿教國家。」

「擔心也是正常的，那麼你決定了嗎？中立政策的一事，明天你就要向國王交代了吧？」

「還沒有。」伊姆略顯懊惱。「把國家的未來交給我決定，實在是大沉重了。」

「一切依舊不就好了嗎？要是我的話一定會這樣做。」所以我一直都不明白伊姆在煩惱甚麼，可能是我太單純吧。

「一直守在原地，不追求進步，我們總有一天會亡於安逸。我們已經有三代沒有經歷過戰爭了，老實說，現在軍隊的紀律、訓練度及軍備都令人擔憂。」

「若我上任，我打算出兵曼拿教國家來促進維達利的發展。用戰爭去推動社會進步，這就是曼拿人所說的『偉大鬥爭，偉大進步』。」

「這完全是違背了中立政策啊。伊姆，我不反對戰爭能推動進步這一個觀點，戰爭的確能帶動進步，特別是理學的發展。但是以此推動的文明，最終只會迎來互相毀滅的未來。不停以戰爭來推動國家發展，就像一匹脫韁之馬。必須不停進步以致不落人後，必須不停擊倒對手以存命於亂世。隨著文明的進步，軍備的威力不斷上升，整個世界就會陷入滅亡的邊緣。」

細雪既止，城內又捲來了一層薄霧，視野頃刻變得朦朧。

「你說得沒錯，洛欣也有這樣說過，這亦是我一直擔心的事。」

「那個…洛欣小姐是甚麼人呢？」我好奇起洛欣小姐的身世。

「為甚麼突然之間問起這個？」

「只是有點好奇而已，國王會將自己的兒子托付給她，想必她也是出身不凡。」

「洛欣的確是忠良之後，她的父親是維達利的將軍，一生為國家鞠躬盡瘁，在臨終時國王答應過他會好好照顧洛欣。自我懂事開始就一直和她在一起，雖然我們差不多大，但我還是受了她不少照料。」

閒談過後，我隨伊姆緩緩步下高塔，寒風冷冽，天空依舊橙紅。繞過數個路口，我們到達了招待貴賓的大殿，而洛欣、天星和蓮都已經在內等候。

節奏加快d好d

我都覺幾累贅吓
但係又唔知cut咩好
你地覺得有邊d位應該改
太多對白?太多背景描述?定係太慢入主線?

「大家請先休息一下，我去命人準備接待宴。」說罷洛欣就離開了大廳。

父親不想打擾我們同輩間的宴會，去了跟商部的老朋友把酒敍舊。在皇宮逛了一圈後，一臉疲倦的蓮在我旁邊睡著了，而天星則一臉嚴肅地坐在我的對面。整個大殿陷入一片沉默，面對著如此死板的天星，我和伊姆也說不出甚麼。

「兩位剛才是在談論國策的一事嗎？」

天星突如其來的發言，令我們意想不到。

「天星小姐有甚麼看法嗎？」

「那麼王子對現在的政策有甚麼不滿嗎？」

「現在的中立政策只是虛有其名，實質上是一個親星雨教會的政策。我們依照星雨的教義提倡和平，寬恕曼拿人的罪行。但我們不是星雨人，感激和尊敬不會成為我們的能量，縱容只會助長曼拿人的惡行，維達利不需要戴著星雨教給我們的道德面具。」

「那麼王子認為維達利應該走怎樣的路呢？」天星面色一沉，顯然是不滿王子的看法。

「我要用自己的方法，聯合其他國家，擊潰曼拿教。但無論如何，星雨教的假仁假義還是可免則免了。」

「這樣說就有點過分了，伊姆。」我試圖阻止伊姆，但二人的對話針鋒相對，隨時一觸即發。

「哈哈哈。」天星乾笑了幾聲，走到了大殿的中央。「素聞維達利王子愚昧無知，沒想到是如此的程度。」

伊姆沒有半點憤怒，只是靜靜等待天星回答。

「擊潰曼拿教，真是天方夜譚。王子打算領兵由此一直殺至雅利嗎？就當你能打敗曼拿教，你要怎樣去統治黑暗大陸？智人難以在那片雪原上生存，若是任用曼拿人去管治，又難保他不會反咬一口。還是你想把數千萬曼拿人趕盡殺絕，為自己留下種族屠殺的污名。」

伊姆沒有反駁，依舊靜聽著天星的演說。天星在大殿之中雄辯滔滔，湖紗隨她舉手投足翩翩起舞，分外耀眼。自信之餘更見一點高傲，其魄力絕不下紫煙的伯宗。

「再者，如果王子認為以牙還牙，嚴懲曼拿人能對付他們就大錯特錯了。曼拿人的能力是來自憤怒、怨恨，若是我們不停殺害曼拿人，只會令他們變得愈來愈強大。寬恕他們的罪過，破壞他們的信仰，才是弱化他們的最好方法。以自身的尺度去量度他人的行為，對不同國家的狀況視若無睹，已經不只是愚昧可形容了。」

整個大殿只剩一片沉默，我和伊姆都沒有任何反應，而蓮依然在我旁邊甜睡。

「可能是我太多事了，有所冒犯還望王子見諒。我先回房間了，免得打擾大家的雅興。」

「天星小姐也是為了維達利著想才大膽進言，請不用介懷，我沒有放在心上。」

「那就好了，我就此告退。」

天星別去後我們再度陷入沉默，寧靜得甚至聽到蓮的呼吸聲。

「生氣了嗎？」

「沒有啊。」

雖說伊姆沒有王族的架子，但是這樣被天星抨擊也能淡然應對，他的氣量還是令我相當敬佩。

「畢竟問題所在於我，況且她也是受洛欣所托才會說出這番話。天星一向對維達利的事毫不著緊，沒有必要在最後關頭直言上諫。而她和洛欣立場都是親星雨教會，洛欣拜託她來勸我不足為奇。」

不久洛欣小姐回到了大殿，身後宮女開始把酒菜端上來。

「天星呢？怎麼不見她了。」

「她先回房間休息了。」伊姆應道。

而洛欣小姐亦沒有多問，就像一切已瞭然於胸

宴會完畢，洛欣小姐便帶著飯菜去找天星，而我和蓮就回到房間休息。窗外世界依舊一片橙紅，就跟我們到達皇宮時一樣，雖然還有很多東西想跟伊姆說，但現在還是讓他獨自沉思一下比較好。

今次面見的地點不是大殿，而是比較小的議政廳，只有我們五人出席，文武百官不會在場，所以可以暢所欲言。我們穿過議政廳的大門，一身紫袍金冠的國王早已位於王座之上。我們坐到了大廳的兩邊，伊姆和洛欣於左，其餘三人於右。

「你就是哥華吧，終於有機會跟你見面了。」

「鄙人哥華，承蒙國王厚愛。」

「伊姆和柏加都對你盛讚有加，你應該相信自己的才能。」

「兩位王子過譽了。」

「伊姆還說你在傳道會上逼得比翼伯宗手足無措、落荒而逃。」

「不，沒有此事，是伊姆過分誇大了。」我望向伊姆，他卻轉向另一邊竊笑。

「寒暄的說話就先告一段落吧。伊姆，你知道我們這次會面的目的吧。」

「當然知道，我已經準備好了。」伊姆露出堅定的神情，以往的怯懦已一去不返。

「我不會決定維達利的國策。」

「作為國王，我沒有需要亦沒有權利去決定國家的未來。」伊姆繼續他的發言。

「在維達利，一眾有識之士前仆後繼投效國家。現在有總理大臣、大將軍、大法官和各部官員，而我身邊亦有洛欣、哥華等人相助。作為國王只要知人善任，國家就可以長治久安。我明白父親和眾大臣的憂慮，我保證上任後不會出兵曼拿國家，只會強化軍備以作防禦。對星雨及曼拿教保持開放態度，繼續經貿往來，借助哥華和天星的經驗及身份來促進交流，確保維達利走在民心所向的道路。」

「不錯，要是你能依此為施政重心，我就放心把維達利交給你了。現在的你充滿著信心和鬥志，已不見往昔之迷茫。你能明白知人善任的道理，可見你身邊有著一群出息的幕僚。」

「洛欣、哥華和天星給了我很多意見，正因如此我才能有所長進。」

「天星…不愧為星雨總教會的精英。」

「國王過獎了。」

「洛欣…果然虎父無犬子，相信你父親在天之靈也會感到欣慰。伊姆不才，希望你往後繼續好好扶助他。」

「請國王放心，我會視扶助伊姆為我一生的責任。」

「我會安排大婚在退位儀式前舉行，好讓你能以皇后身份出席登基大典。」

「多謝國王。」

「至於哥華…亦是一個不可思議之人啊。」

「鄙人不才，有一事望國王賜教。伊姆鍾情於曼拿教的原因我已經聽他說過了。那麼國王為何對星雨教如此執著呢？」

「在座的各位曾被惡念困擾過嗎？」國王問。

包括我在再，殿內的每一位都點頭示意。

「這是人之常情。憎恨、忿怒、貪婪、妒忌、悲痛等情緒終此一生不斷纏繞我們，如果我們不能控制情緒，就會禍及他人。」

「我們能夠控制著自己，都是因為有著道德的枷鎖。我們讚揚謙遜、勤奮、友善、仁慈、忠義之士，同時貶損傲慢、懶惰、無禮、兇殘之徒。我們歌頌人性光輝的一面，同時驅趕著人性的黑暗，把它藏進我們內心的深處。如此便能確保國家能和平發展，國民能和諧共處。」

「即使這些枷鎖對我們有害，我們也要虛偽地背負下去嗎？」伊姆問。

「即使是偽善也是必要的。對維達利人來說行善是一件苦事，沒有人會鍥而不捨去揚善。所以行善就像風施於林，風吹林動，風止林停。但是惡念則相反，一但不加以阻止就會愈見失控。因貪念而盜竊、因縱慾而姦淫、因暴怒而殺人，受害者再加害於人，一傳十，十傳百。所以作惡就像火施於林，一發不可收拾，最後林木盡毀。」

伊姆聽後只是低頭不語，而我亦未能消化國王的說話。

「不用擔心，你們總有一天會明白的，現在就先走在你自己的道路上吧。我特意邀請哥華前來不只是為了伊姆的事情，還有關於理學的問題想聽聽你的意見。」

「自從新任的卡拉亞迪即位後，曼拿教會不停招攬理學家到黑暗大陸，這事你有所耳聞吧？」

卡拉亞迪是曼拿主教會的宗教領袖，就像星雨教的大宗一樣。他同時亦是曼拿族最大的部落領袖，掌控著軍政大權。

「的確如此，我認識的很多理學家都離開了維達利，大概都是到了雅利吧。」

「維達利曾經禁止理學研究，直到我任內才解除禁令，但是理學的風氣已經大為衰退。坊間亦流傳理學為邪道妖術，那麼你是怎樣看理學的？」

「鄙人認為理學是使維達利變強的不二法門。」

我故出驚人之語，眾人無不瞠目結舌。

「我們以觀察找出世間的規律與矛盾，以假設推敲箇中因由，再以實驗推翻或證實假設，最後以得出的結論去解釋所見之現象，這一種驗證手法正是理學的核心思想。」

「藉此通曉世間之真理，正是文明進步之要訣。每當出現問題就向天祈禱而不去努力，每當遇到無法解釋的現象就歸咎為神跡而不去探究，這樣的民族是無法進步的。」

「理學的實驗失敗造成過不少意外，這也一直為人詬病。」國王提出質疑。

「的確，失敗是十分常見，但是如何從失敗中學習方為理學重心，相反僥倖的成功是毫無價值。舉例說，工匠無意中打造了一把鋒利無比的寶劍，可是我們除了這把寶劍之外就一無所得。想要鑄造最鋒利的寶劍，必須要從不同工序反覆嘗試，經歷無數次失敗，才能找出最好的方法。這些失敗絕非徒勞，而是通往成功的必經之路。」

「雖然我對理學只是一知半解，但是我從未見過伊姆和柏加對人如此推崇備至，如今聽你一席話，我亦相信理學能為維達利帶來進步。現在我任命哥華為大學副學監，負責推動理學在大學發展。」

「謝國王，鄙人定必竭盡所能。」

「我還有公務要處理，你們暫且退下吧。伊姆，帶哥華好好遊覽一下皇宮。」

離開議政廳後，洛欣和天星有事先行離開，伊姆便帶我到處參觀。最後我們來到了皇宮的城牆上，雖然高度不及高塔，但卻可以從更近的距離俯視皇宮。維達利的雙層城牆就在一河之隔，恍惚觸手可及。西風殘照，腳下的護城河在星光下泛起橙紅色的漣漪。

「說起來皇宮是不是太近城牆了，要是被攻城的話不是很危險嗎？」

「身為國王就應當身先士卒保衛國家，以身為盾守護百姓。作為最優秀的智人民族，維達利最重要的是人民，王室只是一個象徵，只要維達利人尚存於世，我們定能復興失去的文明…這就是從開國國王流傳下來的教誨。」

「我就想這麼偉大無私的說話怎麼會出自你的口中，原來是初代國王的教誨。」

我和伊姆回到迎賓殿，碰到了父親和蓮，他們知道我被任命為副校監一事皆大為驚喜。我亦從他們口中得知安基商隊被國家接管一事，從此之後父親就不再是商會的老闆，而是隸屬政府的員工，不過商會會長一職會依然由他擔任。

我們會合後便啟程離開皇宮，希望趕在息段前回到家中。淡星的光芒依舊映照著暮城，把世界染成橙紅色，在我進入皇宮時如此，離開時也如此，在我誕生時如此，死去時也應如此，令人完全感受不到時間的流逝。

首先，係詛咒
然後以我一個冇乜睇開科幻嘅人嚟講，敘事係順暢嘅，但係睇左幾章我仲係未感受到呢個世界嘅魅力 反而係章末嘅補充，更加具體咁塑造左個世界出嚟，咁好大劑
其次係感情位唔係好夠力，有啲浮於表面嘅感覺，我覺得我好似玩緊故事game咁，角色情緒交代得好淺
仲有，暫時仲未睇到兩個世界對人物有咩勁大影響，都係啲好細微位，未至於水深火熱（直到我睇到為止）
但係真係有flow嘅 我諗樓主好快就會上手
繼續追唔好停

thanks
我呢排已經寫到第一個climax位
我諗補多兩篇後記就會貼出嚟
希望會更加吸引

後記 牛頓

在故事中哥華成功分解和組合了光線，這絕對是科學上的重大發現。而在地球上，發現三稜鏡（也就是彩晶石）可以將白光分散和組合的人，正是牛頓。

作為科學史上最有影響力的人、人類最偉大的科學家、現代科學的先驅，牛頓是科學史上舉足輕重的人物。在科學貢獻這一範疇上，哥華的設定是參考了牛頓，也就是說哥華就像是愛娜上的牛頓。

順帶一提，哥華造的超大望遠鏡是看不到星星的，因為太厚的透鏡會有色差等問題，想知道哥華怎樣改良望遠鏡，請大家留意故事發展。

我以大學副學監的身分迎來了第一個作段，剛進大學，就碰到了伊姆。

他遞來了一把劍，劍鞘造工普通，算不上高級貨。我把劍抽出，劍身呈現一種特殊的紋路，甚為瑰麗，應該可以賣一個好價錢。

「我給華度大將軍看過了，他說此劍的品質遠超維達利出產的劍。」

我敲了敲劍身，再把它屈一下，的確是堅硬無比，但是我卻不知道如何鑑別劍的好壞。

「你從哪裡得來的？」

「一個旅行商人，他從阿爾斯帶來的。要是我們能大量購入此劍，必定能改善維達利的軍備。」

「不，與其買入此劍，不如學習如何鑄造此劍吧。」

「我聽他說是用了一種當地生產的鋼材，好像叫做烏茲鋼鑄造而成。」

我帶著寶劍回到家中，蓮亦剛好外出回來。由於商會被政府接管，蓮亦不用為接手商會作打算，終於可以過上花季少女、大家閏秀的生活。

「到了哪裡去？現在不用到商會工作應該很輕鬆吧。」

「你聽我說啊哥哥！我和天星和洛欣小姐去了追查連環殺人命案啊。」

這可不是花季少女和大家閏秀做的事啊。

「這件案牽連甚廣，洛欣小姐都忍不住要出手了。碰巧我去找她，她就帶上我一起行動了。」

洛欣真是熱心啊，連這麼危險的事都親自處理。不過有天星保護她們還算安心，畢竟她是擁有著神力的星雨人。看來她們相處得不錯，蓮一向甚少朋友，現在有天星陪伴她就好了，我也找個機會去答謝天星吧。

我回到房間，開始研究得來的寶劍。劍身的造工不算精緻，沒有用上夾鋼的技術，但是刀刃異常鋒利，用它來砍了幾次木棒亦絲毫沒有卷刃。

我將寶劍帶到了工房，把它強行折斷，然後再溶掉，但亦不見其端倪。醉心研究的我才發現王子的寶劍早已化為一坨廢鐵，看來我注定是要到阿爾斯一躺。

我乘馬車到達皇宮大門，卻得知伊姆不在的消息。我依著守衛的指示，轉往南四區，最後在街坊裡看到他和洛欣在維修屋頂。由於積雪甚多，近來不少民宅的屋頂都被壓穿了，所以洛欣就帶著伊姆和隨從來幫忙。我也稍作幫忙，待二人休息時再上前搭話。

「我決定了要去阿爾斯，很快就會出發。」

「那就好了，要甚麼幫忙儘管說吧。」

「天星也有事要到霜原，你們一起出發怎樣？」

說罷便見天星和蓮剷完雪回來，我和天星商議好出發的日子便回家準備。我帶上了星圖及新造的望遠鏡，打算借此機會去觀測星象。

到了約定的時間，我們乘上了商會的船，向著霜原出發。

「說起來你到霜原所為何事？」

「有事要找霜原的伯宗。」天星一臉愁容。

「有甚麼麻煩事嗎？」

「最近的天氣太怪了，最好不要有甚麼事。」

天星欲言又止，我也不好意思多問。經過漫長的航程商船終於抵達碼頭，剛下船就見現施天娜在等我們。

「不用專程來接我啊。」雖然我先給娜寫了信，但也沒料到她會來接我。

「反正我很閒，這位想必是天星小姐了。」

二人作了簡單的自我介紹便啟程上路，由於前往阿爾斯也要先到雪牢，所以我們的路也是一樣。到了雪牢之後我們稍作休息，然後就分道揚鑣，我和娜一直向北走，走到了霜原的邊境，黑暗的世界只有一片蒼茫的雪原，要不是有娜作嚮導我也不能走到這裡。

眼前是連綿數十里的城牆，阻隔著曼拿人來犯，我們乘馬車走近城門。

「哥華，踏出此門之後，你就要放棄一切希望。仁慈、禮讓、惻隱之心都要一一拋棄，否則只會自討苦吃。」

「沒有那麼誇張吧。」說起來這也是我第一次到曼拿教國家。

「阿爾斯可是有著地獄鬼國之稱，你小心點吧。」

不用多久我們就到達了邊境城鎮沙迪，沙迪的城門需要作檢查才能通過，但只見城下的人亂作一團。

「怎麼了？不是排隊作檢查嗎？」

「排隊沒有用的，跟我擠進去。」

我隨娜擠進人群，很快就到我們接受檢查了，但是關口的士兵得知我們來自維達利後，竟然要向我們收取入境費。娜就像早已習慣一樣，交出了關費便帶我進城。

「真是個蠻不講理的地方。」

「你知道就好，跟著我不要亂…啊！」

於昏暗的街道中娜被人撞倒了，我馬上把她扶起，但是對方卻咄咄逼人，甚至拿出刀來想要砍人，娜馬上拉著我逃跑。這樣的經歷可說是畢生難忘，地獄鬼國真是一個可怕的地方。

我隨娜走到了一條小村莊，這是她往常落腳的地方，村莊的人比起城鎮的人要友善得多。我們休息過後便開始打探那把劍的消息，我打算從旅館老闆下手，但只見他拿著木棒不知道為何。

「這是凹凸字，只要摸木棒上的刻痕就能讀懂當中的文字。這在黑暗世界十分常見，即使沒有燈光也能閱讀。」娜在旁向我解釋。

「那麼這根木棒在說甚麼啊，老闆。」

「這是雅利傳來的消息，你們知道新任卡拉亞迪的事吧。他已經統一了曼拿教的各個部落，是有史以來最快。」

曼拿教是部落政體，即使是首領也要面對著各懷鬼胎的部族。能用如此短時間就能完全掌權，這位卡拉亞迪不容小看。

綜合各方的消息後，我們最後得知烏茲鋼正是出自附近一個叫烏茲的小鎮。我們轉到了烏茲鎮，那裡果然有不少賣兵器的店舖，而且都在賣著那種有特殊花紋的刀劍，也就是他們說的烏茲刀。

「那邊有鑄劍的工房，我們過去看看吧。」我隨娜走了過去。

店家當然不會輕易讓我們看鑄劍的工序，我們唯有買下數十把刀，他才肯透露出烏茲刀的製法。但是他所說的方法亦沒有甚麼特別之處，看來烏茲刀的秘密藏了在礦石之中。

我們到了礦石的批發市場，買了一些鐵礦石，並且預訂了大批礦石準備安排商隊之後來帶走。

「你訂了那麼多礦石，要是你估計錯誤怎麼辦？」

「反正是國庫的錢，有甚麼所謂。」

娜盯著我一臉微笑。

「其實你是很有信心吧，要是扯上了理學的話哥華是絕對不會錯的。」

自我懂事以來到叔叔消失為止，我和娜就一直都在一起，由小時候一起玩耍，到後來研究理學。我知道娜對理學的興趣不大，她是為了不讓我寂寞才陪我研究。那時的我，要是沒有娜的陪伴一定不能堅持下去。

「娜，你陪我回暮城吧。要是娜在我身邊，無論甚麼難題都可以解開。」

「嗯…就到你複製出烏茲刀為止吧。」

回到暮城後，我馬上把礦石交給了鑄劍師，可是我和伊姆都對鍛出來的劍不太滿意。

「硬度和花紋都和烏茲刀很接近，但是還有改善的空間。」

「既然是在維達利的工房就應該造得更好，我們的工藝可是比阿爾斯高出不少。」伊姆也同意我的說法。

「乾脆由我來鑄劍吧，把工房的人都交給我指揮。」

我回到家中，和娜一起構思不同的鑄劍條件。碳的成份、鍛造的溫度、回火的溫度、淬火的次數等等都是需要控制的條件。

「運氣好的話也許三四十次就能成功呢…先休息一下吧。」我攤在地上。

「好久沒有回來這裡了，真是令人懷念。」

「就在這裡長住吧，遲退了傭人之後空了很多房間。」

「要我在這裡做傭人嗎？」

「不是傭人也可以…」

「你說甚麼？」

我們的關係，注定駐足不前。就在我們成長的關鍵時刻，娜的父母失蹤了。她沒有放棄尋找父母的下落，所以她不會回到暮城生活。

「沒甚麼。」

現在無論說甚麼也是徒勞，唯有一直等她接受現實。我常常都在想，要是叔叔沒有消失，我和娜也許能像伊姆和洛欣一樣成為情侶。說到底，我們也是被曼拿教所害。

我和娜到工房執行我們的計劃，先保留傳統的鑄劍方法，只改變鍛造的溫度，嘗試出最合適的溫度。在鍛造了十把劍後，開始出現成果。

「看來這個溫度是最好了，不用太熱，之後就是淬火和回火了。」

我們反覆研究著不同的方法和條件，再不停嘗試，花了不知多少時間，終於找出了最合適的組合。

「看來這是目前最好的作品了。」娜興奮地說。

「是呢，我也想不到如何再改良了。」

總共失敗了七十多次，花費了大半買來的礦石，我們終於找出了更勝烏茲刀的鍛造方法。

「把它叫作烏茲刀已經不太適合了，不如叫它做維達利劍吧。」娜替它起了新的名字。

我讓娜先回家休息，我則帶著成果到皇宮找伊姆，伊姆一見此劍就對它讚不絕口。

「沒想到你這外行人也能鍛造出如此好劍，理學還真是神奇。」

「工房的師傅經驗豐富，如果他們能改良我的工序，必定能造出更好的劍。」

「但是維達利劍不太好聽呢，是利劍也不用故意說出來吧。」

「是維達利‧劍，不是維達‧利劍。」

「叫哥娜劍怎樣，沒有你們可鑄不出這樣的好劍。」

雖然有點難為情，但也是一個不錯的名字。鑄劍的任務告一段落，我亦暫時過上了安穩的日子，陪著娜於暮城四處遊覽，仿佛回到了孩童時代。

我收到了教務長的邀請，要我到大學一聚。原來是工房的師傅用餘下的礦石鍛造了三把寶劍，並送到大學獻給兩位王子。

「第一把劍是獻給王子，是傳統維達利形制的直劍。第二把是獻給二王子，劍身稍短較幼，即使沒有長時間劍術訓練亦能控制。第三把是獻給哥華，是無刀鐔的直刀，即使不習慣佩刀亦不會覺得不適。」教務長介紹著三把寶劍。

柏加請教務長為三把劍命名，經過一輪商議，終於定下了名字。伊姆的劍叫做「義」，劍兩面開鋒、公正不倚，乃正義之象徵，作為未來的國王，要以維護天下間之正義為己任。柏加的劍叫做「智」，作為未來的大學校監，必須以智慧帶領維達利發展。而我的刀則叫做「忠」，刀一面開鋒，寓意我應克盡己任、肝腦塗地報效國家。雖然名字充滿著嘮叨的教誨，但同時亦包含了教務長對我們的寄望。

一離開大學，馬上下起了毛毛細雨。暮城的天氣才剛回復正常，但最近又熱了不少。

「城郊的河道氾濫不絕，我和洛欣才剛修好堤壩，現在又下起雨來。」

「是因為黑暗大陸的融雪增加了吧，辛苦你們了。」

說罷伊姆便去了視察堤壩，希望不要出甚麼問題。

一如以往安穩的日常，總會被突如其來的事情破壞，因為一直安逸的生活是不存在的。我們的人生，就此翻起波瀾。

一臉疲倦的天星衝進了大學，一手拉著我，一言不發地往大門走去。

「怎麼了？」

「跟我去見國王，這是關乎維達利存亡的大事。」

我們穿過大門，騎上了天星的馬，我就坐在她的身後。

「你面色不太好啊，剛從霜原回來？有沒有好好休息啊。」

「我到了霜原之後還去了比翼和浮城，現在才趕了回來，已經不知道有多久沒休息了。我要你替我勸國王疏散百姓，一場大災難快要出現了。」

為了不增加天星的負擔我沒有再追問，只待進宮跟國王會面。天星於皇宮跟洛欣說了兩句，她就馬上安排了我們跟國王見面。

「請國王馬上疏散舉國百姓，盡快逃到山洞、地下室等可以避開淡星的地方。這是大宗的親筆信，請過目。」

「星雨教會的勸告…你們有甚麼原因嗎？」國王說。

「天罰即將出現了，近來維達利的反常天氣正是此原因。」

「天罰到底是甚麼？」

「天罰是赤神對人類的責罰，過去也曾出現過。天罰降臨時淡星會發出耀目的白光，這道光強烈無比，會把動物、植物、甚至人都燃燒殆盡。」

「但是維達利從來沒有此記錄。」

「維達利立國不過三十代，星雨教的記錄可是有百代以上。」

天星見國王依然猶豫不決，向我投以求助的眼神。

「雖然疏散百姓可能會造成恐慌，但是若然真的出現了天罰後果就不堪設想了。我不相信天罰會出現，但是近來的反常天氣令我們不得不小心。」

「伊姆和洛欣，你們怎麼看。」

「我認同哥華的看法。」

「星雨人不得不信，我絕對信任天星。」

「那麼好吧，哥華和天星負責暮城的疏散，洛欣負責昭城的疏散，伊姆則帶領王室成員前往避難。」

可是我們剛步出大殿，天星就已經暈倒了，看來是連續趕路導致體力透支。我把她送到家中，好讓蓮能照顧她，之後便旋即與大將軍華度會合。

「家中有地下室的就躲進去！沒有的就隨軍隊到城郊的山洞！」華度於馬上發號施令。

百姓都不相信會有天罰，只是慵慵懶懶地跟著士兵走，亳無危機意識。我們亦不知道天罰甚麼時候會來到，所以也沒有催促他們。但是城郊的山洞也容不下上百萬的民眾，餘下的人又應如何處置呢？

疏散依舊緩慢進行中，遠方突然傳來了熟悉的聲音。

「哥華，還沒有疏散完嗎？」天星嬌小的身影於人潮中逆流而上，走到了我身旁。

天星依舊一臉倦容，但是我們都知現在不是休息的時候，況且我有一個很重要的問題要問她。

「你來了就好，你說動物和植物會死掉是真的嗎？」

「當然是真。」

要是農作物枯萎在樹上，不只是暮城，整個光之大陸都會陷入饑荒。

「我們帶一部分士兵去收割吧。」

「你瘋了嗎？要是天罰來了，那些士兵，還有我和你都會…」

「你不是星雨人嗎？不是可以預測到天罰甚麼時候來嗎？」

「我知道了，要是我說疏散時馬上就要走。」

我把暮城的疏散交給大將軍，然後帶著部分士兵到農地收割。時間已經不容許我們把農作物收好，只能隨便放在田上。牲畜亦被趕回棚裡，只能寄望那些木頭能擋一下天罰。我們埋首工作，所有人都盡了全力去跟時間比賽，即使是身體不適的天星亦沒有停過下來。

「還有多少時間？」

「不多了。」

現在收割了的糧食，還不足一萬人的份量，即使逃得過天罰，也要亡於饑荒。

「哥華，要走了。」

我們帶領著士兵前往最近的山洞避難，得知暮城大部分的百姓都已疏散，但是還有很多人留了在城中。數以千計的人藏身於這個山泂，靠著隨身的食水乾糧渡日。敲作息鐘的人都去了避難，我們無法得知到底過了多久，不少人無法忍耐，開始指責天星危言聳聽。天星沒有理會各種閒言，只是一直跪地祈禱。

陸續有人逃了出山洞，大家都開始認為天罰只是一場鬧劇。

「啊！！！！！！！！！！！！」

洞外突然傳來淒厲的慘叫，眾人開始亂作一團，站在洞口的我打算往外張望。

「天罰來了！大家一起低頭祈禱。哥華不要望出去！會致盲的！」

即使背過身去也感覺到星光的熾熱，即使緊閉雙眼也看到昡目的白光。正如天星所說，那道白光正毀滅一切。

我試吓加快節奏
你哋有無覺得好咗?

BTW 天罰係科學現象,我之後會詳細講

那道白光持續了一段時間，從泂口透進的光才慢慢變回橙紅色。但是洞內依然一片騷亂，男女老幼不是低頭祈禱就是抱頭痛哭，沒有人敢走出洞外。

「我先出去吧。」我對天星說。

「不要！說不定還會…」

我沒有理會天星的說話，緩緩步出山洞。老實說，我根本不害怕甚麼天罰，最好是它還沒有完結，好讓我看清這是甚麼現象。

無論協助疏散也好，收割農作物也好，甚至是性命我都不在乎，我只希望找出天罰的真相。現在的我已經被求知欲所支配，把危機感都拋株腦後。

我步出山洞，淡星比以往更耀眼，但已不見那白光。

「回去吧，哥華。」天星追了上來拉住我。

「沒事的，你先回去吧。」我一直凝視著天空，內心激動難以制止。

天星沒有回去，反而向前走了起來。

「回城鎮看看吧。」

充滿著膽識和毅力的天星，在這種危難之中更顯成熟。

就在洞口不遠的地方，有一具男子屍體，他就是在洞內責怪天星的人。那時他正要對天星動手，但是被士兵阻止了，之後更逃離了山洞，沒想到落得了如此下場。

「請你安息吧，願赤神保佑你，來生不再受苦。」

即使如此，天星依然跪在他的屍體前為他祈禱。

一路上的植物依舊完好，沒有被燒毀的跡象，但是它們能否存活依然成疑。

暮城一片死寂，大街小巷都有倒下的人，但是只憑我們二人甚麼都做不了。

「哥華，你看！」

天空泛起了一片綠光，漸漸漫延至整個穹蒼。時而呈條狀，時而呈環狀，變幻莫測極，令人宛如夢中。

「這道綠光證明天罰已完，我們去叫其他人出來吧！」

我們先到皇宮的地下室找洛欣，她得知天罰已經完結後便著手救援行動。她建議組織農民去進行收割，而士兵則回到城內拯救傷者。

我們聽從她的建議，馬不停蹄趕到各個山洞。一部分士兵先回暮城救災，另一部分則負責運送食物食水前往山洞，供不敢走出山洞的人使用，同時亦有數千人願意前往農地收割。

暮城的狀況沒有想像中差，在那十多萬人沒有避難的人當中，大約有三成人受傷，主要是失明及皮膚灼傷，只有少部分人死亡，約佔百分之一。士兵把傷者送往醫院，把屍體送往火化。

世界已悄然發生巨變，四周的植物都開始枯萎。我和柏加計算暮城的糧食儲備，幸好還足以應付一段時間。但是重新栽種需時，而且天府亦受天罰所害，無法出口糧食，我們的未來依然波折重重。

後記 焰星（上）

之前說過淡星是一顆red dwarf，而很多red dwarf都是一顆焰星（Flare star）。故名思義，焰星是一顆會發放閃焰的恆星。red dwarf年輕的時候閃焰會更強更頻密，而且次數和強度都在太陽之上，我們常常聽到的太陽耀斑就是太陽的閃焰。

當閃焰發生時，恆星的亮度會大幅增加，持續數分鐘至一日。以淡星來說，它的亮度可以變得比太陽更光，由於愛娜距離淡星只有0.27Au，在閃焰時接收到的星光會等於十倍以上的太陽光。被十倍強度的太陽光照射數小時，可以想像得到會對環境會造成重大傷害。

而且淡星本來的光譜只有極少紫外光，動植物缺乏對紫外光的防禦。當閃焰發生，淡星亮度增加，紫外光的增加可達百倍以上，甚至出現x-ray。雖然較短的UV會被大氣層阻隔，但是長的UVA依然會危害生物。

閃焰會噴射出大量粒子，這些粒子以低於光速飛向行星，所以它們會在看到閃焰後才到達愛娜。行星的磁場會把這些粒子推到兩極，同時產生極光。當出現如此強的閃焰時，就會出現全球性的極光。

由於大氣層及地面都接收了大量幅射，愛娜會陷入全球升溫，當熱力被大氣帶到冰封的一邊時，就會引發大量融雪。

後記 焰星（下）

閃焰影響之大，是研究red dwarf system適居性必不可少的題目。閃焰最嚴重可以摧毀行星大氣，或者導致海洋被蒸發，使行星變得無法居住。

但是閃焰的光線能否像作中殺死上千人？我認為是較難的。因為暮城位處光暗交界的地方，光並不是直射，所以強度會大大減少。而且不少研究亦指出閃焰的光線對人體直接影響有限，但是為了加強戲劇性，我就誇大了它的威力。

相反閃焰帶來無數的粒子，這才是最為致命。這些粒子會衝擊大氣層，要是沒有足夠的磁場保護，大氣層就會被侵蝕殆盡。磁場的強度與行星自轉的速度有關，但是被潮汐鎖定的愛娜轉速甚慢，磁場強度令人擔憂。但是為了故事能繼續下去，大家就相信它有足夠的磁場吧。

事實上閃焰是不可預測的，故事中的反常天氣只是為了增加懸念。但是粒子的衝擊卻可以預測，因為粒子會比光線慢，所以我們能對此作準備。如果地球遭受強烈閃焰，相信會是一場大災難，特別是閃焰會造成大量電子器材失靈，情況將會比愛娜更惡劣。

焰星WIKI

我奉命入宮面見國王，途中碰到了開倉賑災的洛欣和天星。

「辛苦兩位了，最近災情如何？」

「暮城和昭城還好，但是其他城市的受災都較為嚴重，近來有不少難民湧入了暮城。」洛欣說。

「要是人再多就麻煩了。」天星說。

我別過她們，向皇宮走去。進入大殿，殿內只有我、伊姆和國王。

國王交給了我和伊姆一個任務，但是我們都大感不惑。

「援助阿爾斯？我們現在自身難保啊。」伊姆說。

「阿爾斯提出的條件是臣服於維達利，要是此事成真，將會對你的統治有莫大幫助。現在整個黑暗大陸都受水災所困，他們也是逼不得已才向我們求助。」

他們要求的物資數量都不算多，維達利勉強能應付，而且條件誘人，難怪國王會答應。

我再次拜託娜替我們作嚮導，整理好物資後便往霜原出發。由於溫度上升，黑暗世界的融雪大量增加，霜原河的水位大漲，一路上都驚濤駭浪。我們在臨時搭建的碼頭靠岸，然後往霜原進發。

「你認為阿爾斯會就此臣服嗎？」我問對阿爾斯認識較深的娜。

「即使他們不肯臣服，我們也只是損失少量物資，絕對可以一試。我想他們也不會在這危急關頭跟維達利作對吧。」

既然她這樣說我亦沒有擔心的理由，我們於雪牢的分會休息，無論是歇段還是息段外面都十分嘈吵。市面一片混亂，搶劫盜竊四起。

我們沒有久留便繼續向阿爾斯進發，對方為了遷就我們，把會面地點安排在邊境的沙迪。

「伊姆是第一次來到曼拿教國家吧。」我問。

「是啊，都不知是該緊張還是興奮。」

我們越過邊境，城門的守衛明顯加強，可能是逃到霜原的曼拿人增加了。前往沙迪的路途昏暗，眾人都保持警覺，我更一直緊握著腰間的「忠」，以防被盜賊襲擊。

沙迪的城門不見往昔的擁擠，只見整齊浩蕩的歡迎隊伍。城內冷冷清清，閒雜人等都被趕離了大街。我們被帶到市政廳安頓下來，準備與阿爾斯的部落領袖會面。

「沒想到會受到如此隆重的接待呢。」我說。

「這樣一來沙迪的民眾就得救了，我們受了他們不少恩惠，也算是還他們一個人情吧。」娜說。

在尋找烏茲刀上我們的確受了他們不少幫助，即使是黑暗世界也存在著不少好人呢。

阿爾斯的統治者叫做維加，其他人稱他為首領。維加甚具威嚴，身形健碩，臉上和雙手都有不少疤痕。他坐於王座之中，其手下都不敢直視。

「維達利國王能對我等施以援手，余實在萬分感激。」

維加對我們尊敬有禮，與其兇惡的外表相反。

「既然首領提出了臣服於維達利的條件，父王沒有拒絕的理由。」

「因為天罰，黑暗大陸已經變成了人間煉獄。暴雪、洪水、飢荒，天神曼拿已經離我們而去。與其繼續與維達利對抗，不如向你們尋求幫助。」

「首領明白事理，實為萬民之福。」

及後二人簽下了盟約，阿爾斯正式成為了維達利的附屬國。維加為我們準備了接待宴，在酒過三巡之後，我們漸漸失去了知覺。